@prefix : <https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot#> .
@prefix ont: <https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot> .

<https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot> rdf:type owl:Ontology .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#rdfs
ont:rdfs rdf:type owl:AnnotationProperty ;
         rdfs:label "rdfs" .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#see
ont:see rdf:type owl:AnnotationProperty ;
        rdfs:label "see" .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded
ont:AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                            rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                            rdfs:label "AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded"@en ,
                                                       "einWeiteresElementMitUnterschiedlicherBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded
ont:AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                             rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                             rdfs:label "AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded"@en ,
                                                        "einWeiteresElementDeruebertragenenBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded
ont:AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                             rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                             rdfs:label "AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded"@en ,
                                                        "einWeiteresElementDerStaerkerenBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#AnotherElementOfSameLanguageMatchIsAdded
ont:AnotherElementOfSameLanguageMatchIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                             rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                             rdfs:label "AnotherElementOfSameLanguageMatchIsAdded"@en ,
                                                        "einWeiteresElementDerselbenSprachuebereinstimmungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#AnotherElementOfSameMeaningIsAdded
ont:AnotherElementOfSameMeaningIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                       rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                       rdfs:label "AnotherElementOfSameMeaningIsAdded"@en ,
                                                  "einWeiteresElementMitDerselbenBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#IsReplacedByAnotherElementOfLesserImportance
ont:IsReplacedByAnotherElementOfLesserImportance rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                 rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                                 rdfs:label "IsReplacedByAnotherElementOfLesserImportance"@en ,
                                                            "WirdDurchEinAnderesElementDerMilderenBedeutungErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherElementAsNegativeAnswerIsAdded
ont:anotherElementAsNegativeAnswerIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                          rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                          rdfs:label "anotherElementAsNegativeAnswerIsAdded"@en ,
                                                     "einWeiteresElementWirdAlsNegativeAntwortHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherElementAsPositiveAnswerIsAdded
ont:anotherElementAsPositiveAnswerIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                          rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                          rdfs:label "anotherElementAsPositiveAnswerIsAdded"@en ,
                                                     "einWeiteresElementWirdAlsPositiveAntwortHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherElementAsQuestionIsAdded
ont:anotherElementAsQuestionIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                    rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                    rdfs:label "anotherElementAsQuestionIsAdded"@en ,
                                               "einWeiteresElementAlsFrageWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherElementOfLesserImportanceIsAdded
ont:anotherElementOfLesserImportanceIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                            rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                            rdfs:label "anotherElementOfLesserImportanceIsAdded"@en ,
                                                       "einWeiteresElementVonLeichtererBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherElementOfNegativeMeaningIsAdded
ont:anotherElementOfNegativeMeaningIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                           rdfs:label "anotherElementOfNegativeMeaningIsAdded"@en ,
                                                      "einWeiteresElementDerNegativenBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherElementOfOppositeMeaningIsAdded
ont:anotherElementOfOppositeMeaningIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                           rdfs:label "anotherElementOfOppositeMeaningIsAdded"@en ,
                                                      "einWeiteresElementDerEntgegengesetztenBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherElementOfPositiveMeaningIsAdded
ont:anotherElementOfPositiveMeaningIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                           rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                           rdfs:label "anotherElementOfPositiveMeaningIsAdded"@en ,
                                                      "einWeiteresElementDerPositivenBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded
ont:anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                          rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                          rdfs:label "anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded"@en ,
                                                     "einWeiteresElementVonaehnlicherBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherMilderNegativeMeaningIsAdded
ont:anotherMilderNegativeMeaningIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                        rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                        rdfs:label "anotherMilderNegativeMeaningIsAdded"@en ,
                                                   "eineWeitereMildereNegativeBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#anotherStrongerNegativeMeaningIsAdded
ont:anotherStrongerNegativeMeaningIsAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                          rdfs:subPropertyOf ont:isAdded ;
                                          rdfs:label "anotherStrongerNegativeMeaningIsAdded"@en ,
                                                     "eineWeitereStaerkereNegativeBedeutungWirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#connects
ont:connects rdf:type owl:ObjectProperty ;
             rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
             rdfs:label "connects"@en ,
                        "verbindet"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isAdded
ont:isAdded rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
            rdfs:label "isAdded"@en ,
                       "wirdHinzugefuegt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isInObject
ont:isInObject rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
               rdfs:label "isInObject"@en ,
                          "istUeberObjekt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isInPosition
ont:isInPosition rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                 rdfs:label "isInPosition"@en ,
                            "istInPosition"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isLinguisticGroup
ont:isLinguisticGroup rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
                      rdfs:label "isLinguisticGroup"@en ,
                                 "istLinguistischeGruppe"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isMoved
ont:isMoved rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
            rdfs:label "bewegtSich"@de ,
                       "isMoved"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isOmitted
ont:isOmitted rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
              rdfs:label "isOmitted"@en ,
                         "wirdWeggelassen"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isRepeated
ont:isRepeated rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
               rdfs:label "isRepeated"@en ,
                          "wirdWiederholt" .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isRepeatedElementOfDifferentForm
ont:isRepeatedElementOfDifferentForm rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                     rdfs:subPropertyOf ont:isRepeated ;
                                     rdfs:label "isRepeatedElementOfDifferentForm"@en ,
                                                "istEinWiederholbaresElementEinerAnderenForm"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isRepeatedElementOfDifferentKind
ont:isRepeatedElementOfDifferentKind rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                     rdfs:subPropertyOf ont:isRepeated ;
                                     rdfs:label "isRepeatedElementOfDifferentKind"@en ,
                                                "istEinWiederholbaresElementDerZweitenArt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isRepeatedElementOfDifferentMeaning
ont:isRepeatedElementOfDifferentMeaning rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                        rdfs:subPropertyOf ont:isRepeated ;
                                        rdfs:label "isRepeatedElementOfDifferentMeaning"@en ,
                                                   "istEinWiederholbaresElementEinerAnderenBedeutung"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isRepeatedElementOfSameForm
ont:isRepeatedElementOfSameForm rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                rdfs:subPropertyOf ont:isRepeated ;
                                rdfs:label "isRepeatedElementOfSameForm"@en ,
                                           "istEinWiederholbaresElementDerselbenForm"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplaced
ont:isReplaced rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
               rdfs:label "isReplaced"@en ,
                          "wirdErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplacedByAnotherElementOfDifferentForm
ont:isReplacedByAnotherElementOfDifferentForm rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                              rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                              rdfs:label "isReplacedByAnotherElementOfDifferentForm"@en ,
                                                         "wirdDurchEinAnderesElementEinerAnderenFormErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplacedByAnotherElementOfDifferentKind
ont:isReplacedByAnotherElementOfDifferentKind rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                              rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                              rdfs:label "isReplacedByAnotherElementOfDifferentKind"@en ,
                                                         "wirdDurchEinAnderesElementDerAnderenArtErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplacedByAnotherElementOfDifferentMeaning
ont:isReplacedByAnotherElementOfDifferentMeaning rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                 rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                                 rdfs:label "isReplacedByAnotherElementOfDifferentMeaning"@en ,
                                                            "wirdDurchEinAnderesElementDerAnderenBedeutungErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplacedByAnotherElementOfGreaterImportance
ont:isReplacedByAnotherElementOfGreaterImportance rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                  rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                                  rdfs:label "isReplacedByAnotherElementOfGreaterImportance"@en ,
                                                             "wirdDurchEinAnderesElementDerStaerkerenBedeutungErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplacedByAnotherElementOfOppositeMeaning
ont:isReplacedByAnotherElementOfOppositeMeaning rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                                rdfs:label "isReplacedByAnotherElementOfOppositeMeaning"@en ,
                                                           "wirdDurchEinAnderesElementEntgegengesetzterBedeutungErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning
ont:isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                            rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                            rdfs:label "isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning"@en ,
                                                       "wirdDurchEinAnderesElementGleicherBedeutungErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplacedByAnotherElementOfSimilarMeaning
ont:isReplacedByAnotherElementOfSimilarMeaning rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                               rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                               rdfs:label "isReplacedByAnotherElementOfSimilarMeaning"@en ,
                                                          "wirdDurchEinAnderesElementaehnlicherBedeutungErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplacedByAnotherElementOfStrongerOppositeMeaning
ont:isReplacedByAnotherElementOfStrongerOppositeMeaning rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                        rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                                        rdfs:label "isReplacedByAnotherElementOfStrongerOppositeMeaning"@en ,
                                                                   "wirdDurchEinAnderesElementDerStaerkerenEntgegengesetztenBedeutungErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isReplacedByAnotherElementOfTranslatedMeaning
ont:isReplacedByAnotherElementOfTranslatedMeaning rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                  rdfs:subPropertyOf ont:isReplaced ;
                                                  rdfs:label "isReplacedByAnotherElementOfTranslatedMeaning"@en ,
                                                             "wirdDurchEinAnderesElementDeruebertragenenBedeutungErsetzt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isRhetoricalGroup
ont:isRhetoricalGroup rdf:type owl:ObjectProperty ;
                      rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isSymetric
ont:isSymetric rdf:type owl:ObjectProperty ;
               rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
               rdfs:label "isSymetric"@en ,
                          "istSymmetrisch"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isSynonym
ont:isSynonym rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:label "isSynonym"@en ,
                         "istSynonym"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#separates
ont:separates rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
              rdfs:label "separates"@en ,
                         "trennt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#spans
ont:spans rdf:type owl:ObjectProperty ;
          rdfs:subPropertyOf owl:topObjectProperty ;
          rdfs:domain ont:RhetoricalFigure ;
          rdfs:range ont:LinguisticScope ;
          rdfs:comment """rhetorical figures that have their defining element in [word | sentence | etc.]
isInAreaOf
isFoundIn
isComprisedOf
isComposedOf
isDefinedIn
isMadeUpOf
isMadeFrom
spans""" ;
          rdfs:label "liegtImBereich"@de ,
                     "spans"@en .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Name
ont:Name rdf:type owl:DatatypeProperty ;
         rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
         rdfs:label "Name" .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isExample
ont:isExample rdf:type owl:DatatypeProperty ;
              rdfs:subPropertyOf owl:topDataProperty ;
              rdfs:label "isExample"@en ,
                         "istBeispiel"@de .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#LinguisticElement
ont:LinguisticElement rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:subClassOf ont:LinguisticEntity ;
                      rdfs:label "LinguisticElement"@en ,
                                 "LinguistischesElement"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#LinguisticEntity
ont:LinguisticEntity rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:label "LinguisticEntity"@en ,
                                "LinguistischeEntitaet"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#LinguisticGroup
ont:LinguisticGroup rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf ont:LinguisticEntity ;
                    rdfs:label "LinguisticGroup"@en ,
                               "LinguistischeGruppe"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#LinguisticObject
ont:LinguisticObject rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf ont:LinguisticEntity ;
                     rdfs:label "LinguisticObject"@en ,
                                "LinguistischesObjekt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#LinguisticOperation
ont:LinguisticOperation rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf ont:LinguisticEntity ;
                        rdfs:label "LinguisticOperation"@en ,
                                   "LinguistischeOperation"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#LinguisticPosition
ont:LinguisticPosition rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:subClassOf ont:LinguisticEntity ;
                       rdfs:label "LinguisticPosition"@en ,
                                  "LinguistischePosition"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#LinguisticScope
ont:LinguisticScope rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf ont:LinguisticEntity ;
                    rdfs:label "LinguisticScope"@en ,
                               "LinguistischerUmfang"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#RhetoricalEntity
ont:RhetoricalEntity rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf owl:Thing ;
                     rdfs:label "RhetoricalEntity"@en ,
                                "RhetorischeEntitaet"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#RhetoricalFigure
ont:RhetoricalFigure rdf:type owl:Class ;
                     rdfs:subClassOf ont:LinguisticEntity ,
                                     ont:RhetoricalEntity ;
                     rdfs:label "RhetoricalFigure"@en ,
                                "RhetorischeFigur"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#RhetoricalGroup
ont:RhetoricalGroup rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:subClassOf ont:RhetoricalEntity ;
                    rdfs:label "RhetoricalGroup"@en ,
                               "RhetorischeGruppe"@de .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot#Transposition
:Transposition rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:LinguisticOperation ;
               rdfs:label "Transposition"@en ,
                          "Umstellung"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Abbreviation
ont:Abbreviation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:LinguisticOperation ;
                 rdfs:label "Abbreviation"@en ,
                            "Verkuerzung"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Accismus
ont:Accismus rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                            ont:Sentence ,
                            ont:Wordobject ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
             ont:isReplacedByAnotherElementOfOppositeMeaning ont:Word_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
             ont:spans ont:Sentence ;
             ont:Name "Accismus"^^xsd:string ;
             ont:isExample "“Das Geschenk kann ich wirklich nicht annehmen!”"^^xsd:string ,
                           "“Das hat er nicht wirklich gesagt.”"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "A form of irony in which a person feigns indifference to or pretends to refuse something he or she desires."^^xsd:string ;
             rdfs:label "Accismus"@en ,
                        "Akizam"@sr ,
                        "Akkismós"@el ,
                        "Akzismus"@de ;
             rdfs:seeAlso "Accism"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Accumulation
ont:Accumulation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:RhetoricalFigure ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                          ] ;
                 ont:AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded ont:Phrase_Element ;
                 ont:isInObject ont:Phraseobject ;
                 ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
                 ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
                 ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                 ont:spans ont:Sentence ,
                           ont:Verse ;
                 ont:Name "Akkumulatio"^^xsd:string ;
                 ont:isExample "\"Ihre Anzahl ist Legion: Staatsraete und Regierungsraete, Landraete und Kreisraete, Geistliche Raete und Schulraete, Finanzraete und Forstraete usw.\" (Georg Buechner: Der hessische Landbote)"^^xsd:string ,
                               "\"Mord! Zeter! Jammer! Angst! Creutz! Marter! Wuerme! Plagen!\" (Andreas Gryphius: Die Hoelle)"^^xsd:string ,
                               "\"ein stiller, hagerer, duenner, laenglicher Mann\" (Adelbert von Chamisso: Peter Schlehmihls wunderbare Geschichte)"^^xsd:string ;
                 rdfs:comment "Accumulation is a figure of speech in rhetoric that creates a list or gathers scattered ideas in a way that builds up, emphasizes, or summarizes the main point. Accumulation is an example of addition in rhetoric, using a “more the merrier” approach to illustrating the theme of a passage."^^xsd:string ;
                 rdfs:label "Accumulation"@en ,
                            "Akkumulation"@de ,
                            "Pojacanje"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Acrostic
ont:Acrostic rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                            ont:Sentenceobject ,
                            ont:Verseobject ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                   ont:Semantic ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
             ont:spans ont:Paragraph ,
                       ont:Phrase ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Akrostichon"^^xsd:string ;
             ont:isExample """\"Wer hat mich guoter her gelesen?
Ist ez ieman gewesen
Lebende in solcher wise,
Lobe er mich, des mich prise
Ez si man oder wip,
Habe er so getriuwen lip,
Ane velsche sol er mich
Lieben – daz ist friuntlich –
Mit sueezer sinne stiure … \" (Rudolf von Ems: Willehalm von Orlens; Anfangsbuchstaben ergeben \"Willehalm\")"""^^xsd:string ;
             rdfs:comment "An acrostic is a literary device in which the first letter of every verse consecutively forms a word or message. An acrostic is mostly applied in poetry, but can also be used in prose or word puzzle. This word or alphabet is often connected to the theme of the poem.)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Acrostic"@en ,
                        "Akrostichon"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Addition
ont:Addition rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:LinguisticOperation ;
             rdfs:label "Addition"@en ,
                        "Hinzufuegung"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Allegory
ont:Allegory rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Phrase ,
                            ont:Wordobject ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
             ont:isReplacedByAnotherElementOfSimilarMeaning ont:Phrase_Element ,
                                                            ont:Word_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Allegory"^^xsd:string ;
             ont:isExample "Justitia als Frau mit verbundenen Augen"^^xsd:string ,
                           "Taube mit oelzweig als Zeichen fuer Frieden"^^xsd:string ;
             rdfs:comment """An abstract substituted by a concrete (Berner). 

Pictorial-symbolic expression of a thought in such a way that what is actually meant can also be seen in the details (Metzler).

An allegory is the rhetorical strategy of extending a metaphor through an entire narrative. Thus, it's a longer description, illustration, analogy, or comparison than a simile or a metaphor would be."""^^xsd:string ;
             rdfs:label "Alegorija"@sr ,
                        "Allegory"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Alliteration
ont:Alliteration rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:RhetoricalFigure ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                          ] ;
                 ont:isInObject ont:Sentenceobject ,
                                ont:Verseobject ;
                 ont:isInPosition ont:Whole ;
                 ont:isLinguisticGroup ont:Phonetic ;
                 ont:isRepeated ont:Consonant ;
                 ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                 ont:spans ont:Sentence ,
                           ont:Verse ;
                 ont:Name "Alliteration"^^xsd:string ;
                 ont:isExample "\"Beim Strahlenden Strontium\" (Michael Ende: Der satanarchaeoluegenialkohoellische Wunschpunsch)"^^xsd:string ,
                               "\"Deutlich. Deftig. Direkt.\" (Franz Josef Strauß)"^^xsd:string ,
                               "\"Geiz ist geil\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                               "\"Mail. Message. More\" (Werbung; mit Assonanz)"^^xsd:string ,
                               "\"Mut zur Muße\" (Werbung; mit Assonanz)"^^xsd:string ,
                               "\"Stock, der du gewesen, steh doch wieder still\" (Goethe)"^^xsd:string ,
                               "\"Winterwinde wichen dem Wonnemond\" (Richard Wagner)"^^xsd:string ,
                               "\"Zwischen zwei Zwetschgenzweigen zwitschern zwei Zwerge\" (Umgangssprachlich)"^^xsd:string ;
                 rdfs:comment """The same initial sound of the stressed syllables within a group of words (Metzler).

Alliteration is a literary device that reflects repetition in two or more nearby words of initial consonant sounds"""^^xsd:string ;
                 rdfs:label "Aliteracija"@sr ,
                            "Alliteration"@de ,
                            "Alliteration"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Allusion
ont:Allusion rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                       ont:Word_Element ;
             ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                            ont:Wordobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Allusion"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"etwas mit Argusaugen bewachen\" (Sprichwort)"^^xsd:string ,
                           "“Droht Amerika ein zweites Vietnam?” (Artikel aus der FAZ)"^^xsd:string ,
                           "“Du weißt, was ich meine”"^^xsd:string ,
                           "“Ich weiß, wo du gestern gewesen bist.”"^^xsd:string ;
             rdfs:comment """Figure of explication using a brief or casual reference to a famous person, group, historical event, place, or work of art. It is important to stress that the referent of an allusion be generally well-known.

Eine Anspielung auf kuenstlerische Werke, Personen oder historische, oft zeitgeschichtliche Ereignisse, von daher sehr stark situationsgebunden, zu ihrer Wirkung setzt sie das mitwissende Verstaendnis der Rezipienten voraus. (Berner)"""^^xsd:string ;
             rdfs:label "Allusion"@de ,
                        "Allusion"@en ,
                        "Aluzija"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Amphiboly
ont:Amphiboly rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                             ont:Wordobject ;
              ont:isInPosition ont:Whole ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
              ont:isMoved ont:Word_Element ;
              ont:isOmitted ont:Word_Element ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Amphiboly"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"In keiner Sprache kann man sich so schwer verstaendigen wie in der Sprache\" (Karl Kraus)"^^xsd:string ,
                            "\"Mercedes - dein guter Stern auf allen Straßen\" (Werbung)"^^xsd:string ;
              rdfs:comment """Ambiguitas: ambiguity, two or more meanings of a word. (Heike Mayer)

Amphiboly is a fallacy of relevance that relies on an ambiguous word or grammatical structure to confuse or mislead an audience."""^^xsd:string ;
              rdfs:label "Amfibolija"@sr ,
                         "Amphibolie"@de ,
                         "Amphiboly"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Amplification
ont:Amplification rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           ont:RhetoricalFigure ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                             owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                             owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                           ] ;
                  ont:AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                               ont:Sentence_Element ;
                  ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                                 ont:Sentence ;
                  ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
                  ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
                  ont:spans ont:Paragraph ,
                            ont:Sentence ,
                            ont:Verse ;
                  ont:Name "Amplification"^^xsd:string ;
                  ont:isExample "“Sie sind ganz einfach reizend [...] und ich bin ueberzeugt, daß mein Antrag dennoch annehmbar fuer Sie sein wird, sobald er sich auf die Autoritaet Ihrer beiden ausgezeichneten Eltern stuetzt.” (Jane Austen: Stolz und Vorurteil)"^^xsd:string ;
                  rdfs:comment "enlargement, increase; a purely extensive expansion of an idea through detailed implementation beyond what is necessary for understanding is often an unnecessary exaggeration or unnecessary accumulation of content. (Berner)"^^xsd:string ;
                  rdfs:label "Amplification"@en ,
                             "Amplifikacija"@sr ,
                             "Amplifikation"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Anacoluthon
ont:Anacoluthon rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                               ont:Wordobject ;
                ont:isInPosition ont:Whole ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
                ont:isReplacedByAnotherElementOfDifferentForm ont:Wordobject ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
                ont:spans ont:Sentence ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Anacoluthon"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Un die Frau hat bestimmt eh da is es sogar so, da… der also bei den Germanen wurde ja die Frau so unheimlich hoch eingeschaetzt\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon der Sprache)"^^xsd:string ,
                              "\"“Wenn ich dich in die Finger kriege..” (Spruch)"^^xsd:string ,
                              "“ 'Wie ist das uebrigens…', begann Elizabeth, besann sich aber und fuhr fort: 'Mit den Bedingungen wirst du dich wohl einverstanden erklaeren muessen, nicht wahr?'” (Jane Austen: Stolz und Vorurteil)"^^xsd:string ;
                rdfs:comment """Anacoluthon is derived from the Greek word anakolouthos, which means “lacking sequence.” It is a stylistic device defined as a syntactic deviation, and interruption within a sentence from one structure to another. In this interruption, the expected sequence of grammar is absent. The grammatical flow of sentences is interrupted in order to begin more sentences.

nicht folgerichtig; eine Unfolge in der Satzfuehrung, ein Herausfallen aus der Bauart des Satzanfanges, die Satzkonstruktion wird anders als begonnen fortgefuehrt, auch als absoluter Nominativ bezeichnet: ein im Nominativ stehender praedikatloser, vorausgenommener und pronominal wieder aufgenommener Satzteil oder Kasus. (Berner)"""^^xsd:string ;
                rdfs:label "Anacoluthon"@en ,
                           "Anakolut"@sr ,
                           "Anakoluth"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Anadiplosis
ont:Anadiplosis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Sentenceobject ,
                               ont:Verseobject ;
                ont:isInPosition ont:Beginning-and-End ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
                ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Phrase_Element ,
                                                ont:Word_Element ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                ont:spans ont:Paragraph ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Anadiplosis"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"die schlafende zuernende Norne naechtlichen Nichtdenkens / naechtlichem Nichtdenken anheimgegeben\" (Wolfgang Koeppen: Tod in Rom)"^^xsd:string ,
                              """“Dem Africanus erwarb seine Taetigkeit Tugend, seine
Tugend Ruhm, sein Ruhm Nebenbuhler” (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"""^^xsd:string ;
                rdfs:comment "Repetition of the last word of a sentence/line at the beginning of the following sentence/line (Berner)"^^xsd:string ;
                rdfs:label "Anadiplose"@de ,
                           "Anadiplosis"@en ,
                           "Palilogija"@sr ;
                rdfs:seeAlso "Synonym: Epanastrophe"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Anagram
ont:Anagram rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                           ont:Verseobject ,
                           ont:Wordobject ;
            ont:isInPosition ont:Whole ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                  ont:Syntactic ;
            ont:isMoved ont:Letter ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
            ont:spans ont:Sentence ,
                      ont:Verse ,
                      ont:Word ;
            ont:Name "Anagram"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Einbrecher: bereichern\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon der Sprache)"^^xsd:string ,
                          "\"Martin Luther: lehre in armut\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon der Sprache)"^^xsd:string ,
                          "\"Salvador Dali: avida dollars\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon der Sprache)"^^xsd:string ,
                          "\"debit card == bad credit\"" ;
            rdfs:comment "Word rearrangement by word or syllable rearrangement (permutation) used for puns or pseudonyms, also use of another name instead of one's own. (Berner)"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Anagram"@en ,
                       "Anagram"@sr ,
                       "Anagramm"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Anaphora
ont:Anaphora rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Sentenceobject ,
                            ont:Syncope ,
                            ont:Verseobject ;
             ont:isInPosition ont:Beginning ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
             ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Word_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Anaphora"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Das Wasser rauscht, das Wasser schwoll, Netzt ihm den nackten Fuß\" (Goethe)"^^xsd:string ,
                           "\"Ich kandidiere fuer die Praesidentschaft nicht nur [...] Ich kandidiere, weil ich ueberzeugt bin [...]\" (Robert F. Kennedy: Bekanntgabe Praesidentschaftskandidatur)"^^xsd:string ,
                           "\"Lies keine Oden, mein Sohn, lies die Fahrplaene: sie sind genauer\" (Enzensberger)"^^xsd:string ,
                           """\"wir brauchen nicht nur den Flicken, 
wir brauchen den ganzen Rock,
wir brauchen…\" (Bertold Brecht: Die Mutter)"""^^xsd:string ;
             rdfs:comment "Repetition of the first word in consecutive sentences or lines. (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Anafora"@sr ,
                        "Anapher"@de ,
                        "Anaphora"@en ;
             rdfs:seeAlso "Repetitio"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Anastrophe
ont:Anastrophe rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Phraseobject ;
               ont:isInPosition ont:Whole ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
               ont:spans ont:Phrase ;
               ont:Name "Anastrophe"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"kleines Haenschen = Haenschen klein\""^^xsd:string ,
                             "„ohne Zweifel = zweifelsohne“"^^xsd:string ;
               rdfs:comment """a figure of speech in which the normal word order of the subject, the verb, and the object is changed. For example, subject–verb–object (\"I like potatoes\") might be changed to object–subject–verb (\"potatoes I like\").

auch Hyperbaton genannt, empathische Umstellung eines Wortes aus seiner urspruenglichen Position, oft anstelle des Adjektivattributes vor dem Nomen hinter das zugehoerende Substantiv gestellt. (Berner)"""^^xsd:string ;
               rdfs:label "Anastrophe"@de ,
                          "Anastrophe"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Annunciation
ont:Annunciation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:RhetoricalFigure ;
                 rdfs:comment """Pun on the sound similarity of two words or the similarity of *a* sound in two words, see Paronomasia.

Paronomasia is a rhetorical device that can be defined as a phrase intentionally used to exploit the confusion between words having similar sounds but different meanings. It is like a word play, and is also known as a “pun.”

Wortspiel aus der Lautaehnlichkeit zweier Woerter oder der aehnlichkeit *eines* Lautes in zwei Woertern, siehe Paronomasie. (Berner)"""^^xsd:string ;
                 rdfs:label "Annominatio"@de ,
                            "Annunciation"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Anthropomorphism
ont:Anthropomorphism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              ont:RhetoricalFigure ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                                owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                                owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                              ] ;
                     ont:AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                                  ont:Word_Element ;
                     ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                                    ont:Wordobject ;
                     ont:isInPosition ont:Whole ;
                     ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
                     ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
                     ont:spans ont:Sentence ,
                               ont:Verse ;
                     ont:Name "Anthropomorphism"^^xsd:string ;
                     ont:isExample "\"Wird Deutschland es schaffen, rechtzeitig aus der Krise zu kommen?\" (Politiker der Union 2009)"^^xsd:string ,
                                   "\"der Himmel weint\""^^xsd:string ,
                                   "\"der Sturm tobte\""^^xsd:string ,
                                   "“Waschmaschinen leben laenger mit Calgon.” (Werbung)"^^xsd:string ;
                     rdfs:comment "Methodisches Verfahren, Eigenschaften und Verhaltensweisen von Menschen auf außermenschliche Gegenstaende und Verhaeltnisse zu uebertragen. (Metzler)"^^xsd:string ;
                     rdfs:label "Anthropomorphism"@en ,
                                "Anthropomorphismus"@de ,
                                "Antropomorfizacija"@sr ;
                     rdfs:seeAlso "Personifikation als Sonderfall"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Anticipation
ont:Anticipation rdf:type owl:NamedIndividual ;
                 rdfs:comment "In rhetoric, prolepsis is foreseeing and forestalling objections to an argument. Adjective: proleptic. Similar to procatalepsis. Also called anticipation."@en ;
                 rdfs:label "Anticipation"@en ,
                            "Antizipation"@de ;
                 rdfs:seeAlso "Prolepsis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Anticlimax
ont:Anticlimax rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                              ont:Sentenceobject ,
                              ont:Verseobject ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                     ont:Syntactic ;
               ont:isRepeatedElementOfDifferentForm ont:Word_Element ;
               ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Word_Element ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
               ont:spans ont:Paragraph ,
                         ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Anticlimax"^^xsd:string ;
               ont:isExample "“Erst gehoert uns die Welt nicht mehr, dann das Land und jetzt die Stadt”"^^xsd:string ,
                             """“Um den Papst zirkulieren die Kardinaele.
Und um die Kardinaele zirkulieren die Bischoefe.
Und um die Bischoefe zirkulieren die Sekretaere”."""^^xsd:string ;
               rdfs:comment """A disappointing situation. At a specific point in the narrative, expectations are raised and built-up to a crescendo until the expected exciting and positive conclusion is derailed by a dull, disappointing, or non-event.

Gradation (Stufenfolge) nach unten (anit: gegen, climax: Leiter, Treppe). (Berner)"""^^xsd:string ;
               rdfs:label "Anticlimax"@en ,
                          "Antiklimax"@de ;
               rdfs:seeAlso "Gradation"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Antimetabole
ont:Antimetabole rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:RhetoricalFigure ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                          ] ;
                 ont:isInObject ont:Wordobject ;
                 ont:isInPosition ont:Whole-Symetric ;
                 ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
                 ont:isReplacedByAnotherElementOfDifferentKind ont:Word_Element ;
                 ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
                 ont:spans ont:Sentence ,
                           ont:Verse ;
                 ont:Name "Antimetabole"^^xsd:string ;
                 ont:isExample """\"Millionaere brauchen die Arbeiterklasse. Die Arbeiterklasse braucht keine Millionaere.\" (Alexandria Ocasio-Cortez (auf Twitter)
(Antithetische Antimetabole)"""^^xsd:string ,
                               "“Frage nicht, was dein Land fuer dich tun kann, frage, was du fuer dein Land tun kannst.” (John F. Kennedy)"^^xsd:string ,
                               "“Wir leben nicht, um zu arbeiten; wir arbeiten, um zu leben.” (Spruch)"^^xsd:string ;
                 rdfs:comment "Wiederholung von Woertern in zwei gleich gebauten Saetzen in umgekehrter Reihenfolge (z. B.: Wir leben nicht, um zu essen, sondern wir essen, um zu leben) (Duden)"^^xsd:string ,
                              "aehnlich zu Chiasmus"^^xsd:string ,
                              "repetition of words in successive clauses, but in transposed order; for example, \"I know what I like, and I like what I know\". It is related to, and sometimes considered a special case of, chiasmus."@en ;
                 rdfs:label "Antimetabola"@sr ,
                            "Antimetabole"@de ,
                            "Antimetabole"@en ;
                 rdfs:seeAlso "chiasmus"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Antithesis
ont:Antithesis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:anotherElementOfOppositeMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                          ont:Word_Element ;
               ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                              ont:Wordobject ;
               ont:isInPosition ont:Whole ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Antithesis"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Fuer kleine Hunde mit großen Anspruechen\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                             "\"Gute Miene zum boesen Spiel machen\""^^xsd:string ,
                             "\"Heißgeliebt - und kalt getrunken\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                             "\"Mehr Frucht, weniger Durst.\" (Spruch)"^^xsd:string ,
                             "\"weniger ist mehr\" (Spruch)"^^xsd:string ;
               rdfs:comment "Antithesis (Greek for “setting opposite”) means “a contrast or opposite.” For example, when something or someone is the opposite of another thing or person. As a rhetorical device, antithesis pairs exact opposite or contrasting ideas in a parallel grammatical structure."@en ,
                            "Gegensetzung; Gegenueberstellung entgegengesetzter Begriffe in einem Satz: \"Was dieser baut, reißt jener morgen ein\" (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Antiteza"@sr ,
                          "Antithese"@de ,
                          "Antithesis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Antonomasia
ont:Antonomasia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                               ont:Sentenceobject ,
                               ont:Verseobject ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                      ont:Semantic ;
                ont:isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning ont:Word_Element ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
                ont:spans ont:Paragraph ,
                          ont:Phrase ,
                          ont:Sentence ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Antonomasia"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Das heilige Land statt Israel\""^^xsd:string ,
                              "\"Die ewige Stadt fuer Rom\""^^xsd:string ;
                rdfs:comment "Ein Eigenname steht fuer den Gattungsnamen oder umgekehrt, der metonymische Ausdrucksersatz kann auch in Sonderformen auftreten, naemlich: als Patronymikon […]. (Berner)"^^xsd:string ,
                             "antonomasia, a figure of speech in which some defining word or phrase is substituted for a person's proper name (for example, “the Bard of Avon” for William Shakespeare)."@en ;
                rdfs:label "Antonomasia"@en ,
                           "Antonomasie"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Aphaeresis
ont:Aphaeresis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Wordobject ;
               ont:isInPosition ont:Beginning ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Phonetic ;
               ont:isOmitted ont:Letter ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
               ont:spans ont:Word ;
               ont:Name "Aphaeresis"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Geht nicht, gibt's nicht.\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                             "\"Rein und 'raus, ich bin's\""^^xsd:string ,
                             "\"Wer was zu sagen hat, sagt's.\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                             "“Dann klappt's auch mit den Nachbarn” (Werbung)"^^xsd:string ;
               rdfs:comment "Aphaeresis is a rhetorical and phonological term for the omission of one or more sounds or syllables from the beginning of a word. Also spelled apheresis. Adjective: aphetic. Also called syllabic loss or initial vowel loss."@en ,
                            "Wegnahme, Schwinden eines Vokals im Wortanlaut (Gerd Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Afereza"@sr ,
                          "Aphaerese"@de ,
                          "Aphaeresis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Aphorismus
ont:Aphorismus rdf:type owl:NamedIndividual ;
               ont:isExample """For you have but mistook me all this while.
I live with bread like you, feel want,
Taste grief, need friends: subjected thus,
How can you say to me I am a king?"""@en ;
               rdfs:comment "Calling into question the proper use of a word."@en ;
               rdfs:label "Aphorismus"@de ,
                          "Aphorismus"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Apocope
ont:Apocope rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:isInObject ont:Wordobject ;
            ont:isInPosition ont:End ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                  ont:Phonetic ;
            ont:isOmitted ont:Letter ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
            ont:spans ont:Word ;
            ont:Name "Apocope"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Ich bring' heut' ein' ganz seligen Tandelmarkt\" (Nestroy: Der Talismann II, 17)"^^xsd:string ,
                          "\"dem Hund(e)\""^^xsd:string ,
                          "\"dem Mann(e)\""^^xsd:string ;
            rdfs:comment "Abschneidung, Wegfall eines Buchstaben am Wortende (Berner)"^^xsd:string ,
                         "The omission of the last letter or syllable of a word."@en ;
            rdfs:label "Apocope"@en ,
                       "Apokopa"@sr ,
                       "Apokope"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Apokoinou
ont:Apokoinou rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:isInObject ont:Wordobject ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
              ont:isOmitted ont:Word ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
              ont:spans ont:Paragraph ,
                        ont:Phrase ,
                        ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Apokoinou"@en ;
              ont:isExample "\"Was sein Pfeil erreicht, das ist seine Beute, was da kreucht und fleucht.\" (Friedrich Schiller: Wilhelm Tell)"^^xsd:string ,
                            "\"die Tuecher knattern im heißen Wind treibst du\" (Enzensberger)"^^xsd:string ;
              rdfs:comment "A blending of two sentences through a common word which has two syntactic functions, one for each of the sentence. The word common to both sentences is often a predicate object in the first and a subject in the second."@en ,
                           "Ein zu zwei Saetzen gehoerender Satzteil steht ohne Bindewort in der Mitte. (Berner)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Apokoinou"@en ,
                         "Apokoinu"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Aposiopesis
ont:Aposiopesis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                               ont:Wordobject ;
                ont:isInPosition ont:End ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                      ont:Syntactic ;
                ont:isReplacedByAnotherElementOfTranslatedMeaning ont:Punctuation ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
                ont:spans ont:Sentence ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Aposiopesis"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"' Wie ist das uebrigens…', begann Elizabeth [...]\" (Jane Austen: Stolz und Vorurteil)"^^xsd:string ,
                              "\"Fuer die einen ist es Duplo...\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                              "\"Warst du...?\""^^xsd:string ,
                              "\"“Hast du..?”"^^xsd:string ,
                              "“Schau mal, was ich gestern..”"^^xsd:string ;
                rdfs:comment "An abrupt stop in the middle of a sentence; used by a speaker to convey unwillingness or inability to complete a thought or statement."@en ,
                             "Verschweigen des Wichtigen unter affektbetontem Abbruch der Rede mitten im Satz (Berner)"^^xsd:string ;
                rdfs:label "Aposiopesis"@en ,
                           "Aposiopesis"^^xsd:string ,
                           "Aposiopeza"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Apostrophe
ont:Apostrophe rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded ont:Phrase_Element ;
               ont:isInObject ont:Phraseobject ;
               ont:isInPosition ont:Beginning ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                     ont:Semantic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
               ont:spans ont:Paragraph ,
                         ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Apostrophe"^^xsd:string ;
               ont:isExample "“Ach Gott, wie ist verderbt die Welt” (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                             "“Mein Gott, mein Gott, warum hast du mich verlassen.” (Bibelvers)"^^xsd:string ;
               rdfs:comment "A figure of speech consisting of a sudden turn in a text towards an exclamatory address to an imaginary person or a thing."@en ,
                            "Abwendung; ein sich Abwenden von der Wirklichkeit und hinwendende Anrufun visionaerer Gestalten oder Abwesender, als seien sie anwesend, i.w.S. auch jede feierliche Anrede (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Apostrofa"@sr ,
                          "Apostrophe"@en ,
                          "Apostrophe"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Archaism
ont:Archaism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Wordobject ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
             ont:isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning ont:Word_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
             ont:spans ont:Word ;
             ont:Name "Archaism"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Mein Oheim ist mit Kind und Kegel geflohen.\""^^xsd:string ;
             rdfs:comment "Altertuemlichkeit; Gebrauch veralteter Woerter oder Wendungen , auch: Antiquitas genannt. (Berner)"^^xsd:string ,
                          "Archaism is the derivative of the Greek word archaïkós, which means “beginning,” or “ancient.” It is a figure of speech in which a used phrase or word is considered very old fashioned and outdated. It can be a word, a phrase, a group of letters, spelling, or syntax."@en ;
             rdfs:label "Archaism"@en ,
                        "Archaismus"@de ;
             rdfs:seeAlso "Antiquity"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Assonance
ont:Assonance rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:isInObject ont:Verseobject ,
                             ont:Wordobject ;
              ont:isInPosition ont:Whole ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Phonetic ;
              ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Vocal ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Assonanz"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Bad und Tag\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                            "\"Geiz ist geil\"  (Werbung; mit Alliteration)"^^xsd:string ,
                            "\"Mut zur Muße\"  (Werbung; mit Alliteration)"^^xsd:string ,
                            "\"Suppe und hundert\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                            """That solitude which suits abstruser musings

— Samuel Taylor Coleridge, \"Frost at Midnight\""""@en ;
              rdfs:comment "Words that repeat the same vowel sound."@en ,
                           "vokalischer Gleichklang in verschiedenen, im engeren Sinne nur in bestonten Silben; auch: vokalischer Halbreim genannt (Berner)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Asonanca"@sr ,
                         "Assonance"@en ,
                         "Assonanz"@de ;
              rdfs:seeAlso "paromoiosis as special form"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Asyndeton
ont:Asyndeton rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
              ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
              ont:isInPosition ont:Whole-Succession-Without-Conjunction ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Asyndeton"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Außen kompakt. Innen Van.\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                            "\"Erst der Mensch, dann die Maschine.\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                            "\"Halbes Koffein, volles Verwoehnaroma.\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                            "\"Messer, Gabel, Schere, Licht sind fuer kleine Kinder nicht\" (Sprichwort)"^^xsd:string ,
                            "\"Venus, Mars, Jupiter, Merkur koennen von der Erde betrachtet werden.\""^^xsd:string ,
                            """\"We shall go on to the end, we shall fight in France, we shall fight on the seas and oceans, we shall fight with growing confidence and growing strength in the air, we shall defend our Island, whatever the cost may be, we shall fight on the beaches, we shall fight on the landing grounds, we shall fight in the fields and in the streets, we shall fight in the hills; we shall never surrender. . .\"

Winston Churchill"""@en ;
              rdfs:comment "The deliberate omission of conjunctions that would normally be used."@en ,
                           "Unverbundenheit, Aneinanderreihung gleichgeordneter Satzglieder ohne Konjunktion"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Asidenton"@sr ,
                         "Asyndeton"@de ,
                         "Asyndeton"@en ;
              rdfs:seeAlso "Asident"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Auxesis
ont:Auxesis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                           ont:Sentenceobject ,
                           ont:Verseobject ;
            ont:isInPosition ont:Beginning-and-End ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                  ont:Syntactic ;
            ont:isRepeatedElementOfDifferentForm ont:Word_Element ;
            ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Word_Element ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
            ont:spans ont:Paragraph ,
                      ont:Verse ;
            ont:Name "Gradation"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Goethe, groß als Forscher, groeßer als Dichter, am groeßten als Mensch\" (Duden)"^^xsd:string ,
                          "\"Gut. Besser. Paulaner.\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                          "“Er sei mein Freund, mein Engel, mein Gott” (Friedrich Schiller: Die Raeuber)"^^xsd:string ;
            rdfs:comment "Arranging words or clauses in a sequence of increasing force. In this sense, auxesis is comparable to climax and has sometimes been called incrementum."@en ,
                         "stufenweise Steigerung; Stufenfolge, Oberbegriff fuer Klimax und Antiklimax (Berner)"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Auxesis"@en ,
                       "Gradacija"@sr ,
                       "Gradation"@de ;
            rdfs:seeAlso "Inrcementum"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Beginning
ont:Beginning rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:LinguisticPosition ;
              ont:Name "Beginning"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Anfang"@de ,
                         "Beginning"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Beginning-and-End
ont:Beginning-and-End rdf:type owl:NamedIndividual ,
                               ont:LinguisticPosition ;
                      ont:Name "Beginning-and-End"^^xsd:string ;
                      rdfs:label "Anfang-und-Ende"@de ,
                                 "Beginning-and-End"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Brachylogy
ont:Brachylogy rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
               ont:isOmitted ont:Word_Element ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
               ont:spans ont:Sentence ;
               ont:Name "Brachylogy"^^xsd:string ;
               ont:isExample """\"WALTER: – – – Kann jemand anders hier im Orte nicht – ?
ADAM: Nein, in der Tat –
WALTER: Der Prediger vielleicht.
ADAM: Der Prediger? Der –
WALTER: Oder Schulmeister.\" (Heinrich von Kleist)"""^^xsd:string ;
               rdfs:comment "Brevity of diction. Succinctness."@en ,
                            "Kuerze; Knappheit des Ausdrucks im Gegensatz zu dessen Abundanz ( ueberstroemen, ueberfluss) wie sie in der Amplifikation sich aeußert; mit deren Abklingen in der nachbarocken Zeit kaum noch als Stilmittel eingesetzt. Grundzuege der Brachylogie haben sich erhalten in den Begriffen „lakonischer“ oder „Lapidarstil“ […], eine sinnvolle Kuerze statt eines aufgeblaehten Schwulstes gilt heutzutage als anerkannt guter Stil. (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Brachylogie"@de ,
                          "Brachylogy"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Cacophony
ont:Cacophony rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ;
              ont:Name "Cacophony"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Cacophony"@en ,
                         "Kakophonie"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#CaptatioBenevolentiae
ont:CaptatioBenevolentiae rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                   ont:RhetoricalFigure ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                                     owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                                   ] ,
                                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                                     owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                                     owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                                   ] ;
                          ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                                         ont:Sentenceobject ,
                                         ont:Verseobject ;
                          ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ;
                          ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                          ont:spans ont:Paragraph ,
                                    ont:Phrase ,
                                    ont:Sentence ,
                                    ont:Verse ;
                          ont:Name "Captatio Benevolentiae"^^xsd:string ;
                          ont:isExample "For example, Roman historian Livy (Titus Livius) begins his prologue with a description of his own insignificance against the importance of the Roman people and history of Rome. By preaching his own humility, and especially by comparing himself to the much greater importance of the Roman people (his audience), he hopes to gain their favor at the start of his work."@en ,
                                        "“Indem ich die Feder ergreife […] wenn auch muede, sehr muede (so daß ich wohl nur in kleinen Etappen […] werde vorwaertsschreiten koennen) […] beschleicht mich das ﬂuechtige Bedenken, ob ich diesem geistigen Unternehmen […] denn auch gewachsen bin.” (Thomas Mann: Bekenntnisse des Hochstaplers Felix Krull)"^^xsd:string ;
                          rdfs:comment "Any literary or oral device that seeks to secure the goodwill of the recipient or hearer, as in a letter or in a discussion."@en ,
                                       "ueberkreuzstellung von syntaktisch oder semantisch entsprechenden Satzteilen. (Berner)"^^xsd:string ;
                          rdfs:label "Captatio Benevolentiae"@en ,
                                     "Captatio Benevolentiae"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Catachresis
ont:Catachresis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded ont:Wordobject ;
                ont:isInObject ont:Wordobject ;
                ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
                ont:spans ont:Sentence ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Catachresis"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Atommeiler\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                              "\"Buchruecken\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ;
                rdfs:comment """Missbrauch, Vermengung von nicht zusammengehoerenden Bildern, Stil- oder Bildbruch, Verbindung von mindestens zwei metaphorischen Ausdruecken aus unvereinbaren Bildbereichen (Berner)
Z.B. \"tote Metaphern\": Tischbein; oder \"Auch ein blindes Huhn legt mal ein Ei\""""^^xsd:string ,
                             """The use of a word in a context that differs from its proper application.
This figure is generally considered a vice; however, Quintilian defends its use as a way by which one adapts existing terms to applications where a proper term does not exist."""@en ;
                rdfs:label "Catachresis"@en ,
                           "Katachrese"@de ,
                           "Katahreza"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Center
ont:Center rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    ont:LinguisticPosition ;
           rdfs:label "Center"@en ,
                      "Mitte"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Character_Empty
ont:Character_Empty rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             ont:LinguisticElement ;
                    ont:Name "Character-empty"^^xsd:string ;
                    rdfs:label "Character_Empty"@en ,
                               "Zeichen-leer"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Chiasmus
ont:Chiasmus rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:anotherElementOfOppositeMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ;
             ont:isInObject ont:Phraseobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole-Symetric ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                   ont:Syntactic ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Chiasmus"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Die Stadt ist groß und klein ist das Gehalt\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                           "“Die Kunst ist lang, und kurz ist unser Leben” (Goethe: Faust)"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "From the name of the Greek letter \"χ\", a figure of speech consisting of the contrasting of two structurally parallel syntactic phrases arranged \"cross-wise\", i.e., in such a way that the second is in reverse order from the first."@en ,
                          "ueberkreuzstellung von syntaktisch oder semantisch entsprechenden Satzteilen (\"die Kunst ist lang, und kurz ist unser Leben\" (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Chiasmus"@en ,
                        "Chiasmus"^^xsd:string ,
                        "hijazam"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Cipher
ont:Cipher rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    ont:RhetoricalFigure ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                    ] ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                    ] ;
           ont:isInObject ont:Wordobject ;
           ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                 ont:Semantic ;
           ont:isReplacedByAnotherElementOfDifferentForm ont:Word_Element ;
           ont:isReplacedByAnotherElementOfTranslatedMeaning ont:Word_Element ;
           ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
           ont:spans ont:Word ;
           ont:Name "Chiffre"^^xsd:string ;
           ont:isExample """\"Schwarze Milch der Fruehe wir trinken sie abends
wir trinken sie mittags und morgens wir trinken sie nachts
wir trinken und trinken\" (Paual Celan: Todesfuge)"""^^xsd:string ;
           rdfs:comment "Bild- oder Wortverbindungen nehmen, unabhaengig von ihrer urspruenglichen Bedeutung, einen vom Autor gesetzten Sinn an; Zeichen, dessen Inhalt raetselhaft ist und nicht oder nur vom Autor oder aus dem Kontext zu erfassen ist; der Schuelerduden nennt *ein* Beispiel: „Flug“ als Chiffre fuer den als Aufbruch in Unbekanntes […] „Stadt“ als Chiffre fuer Hoffnungslosigkeit bei einigen expressionistischen Dichtern, gelegentlich wird die Chiffre auch als absolute Metapher bezeichnet. (Berner)"^^xsd:string ;
           rdfs:label "Chiffre"@de ,
                      "Cipher"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Climax
ont:Climax rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    ont:RhetoricalFigure ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                    ] ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                    ] ;
           ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
           ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
           ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                 ont:Semantic ;
           ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
           ont:spans ont:Sentence ;
           ont:Name "Climax"^^xsd:string ;
           ont:isExample "\"Die Nachricht verbreitete sich in jedem Dorf, jeder Stadt, jedem Land\""^^xsd:string ,
                         "\"Ich habe gebeten, gebettelt, auf Knien gefleht\""^^xsd:string ;
           rdfs:comment "Generally, the arrangement of words, phrases, or clauses in an order of increasing importance, often in parallel structure. More specifically, climax is the repetition of the last word of one clause or sentence at the beginning of the next, through several clauses or sentences (= anadiplosis)"@en ,
                        "Leiter, Treppe; eine mindestens dreiteilige Steigerung vom schwaecheren zum staerkeren Ausdruck, gelegentlich auch Gradation genannt, im Deutschen deckt sich diese aber i.e.S. mit der grammatischen Adjektivsteigerung (Komparation), und nur in der Verbindung mit dieser kann sie auch zur Klimax werden (Berner)"^^xsd:string ;
           rdfs:label "Climax"@en ,
                      "Klimax"@de ;
           rdfs:seeAlso "Anadiplosis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Consonant
ont:Consonant rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:LinguisticElement ;
              ont:Name "Consonant"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Conversio
ont:Conversio rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ;
              ont:isExample "\"What lies behind us and what lies before us are tiny compared to what lies within us.\" —Emerson"@en ,
                            "We are born to sorrow, pass our time in sorrow, end our days in sorrow."@en ;
              rdfs:comment "Repetition of a word at the end of a sentence."@en ;
              rdfs:label "Conversio"@en ,
                         "Umstellung"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Correctio
ont:Correctio rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded ont:Word_Element ;
              ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                    ont:Semantic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
              ont:spans ont:Sentence ;
              ont:Name "Correctio"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Das Buch ist schlecht, ja grauenhaft!\""^^xsd:string ;
              rdfs:comment "The amending of a term or phrase just employed; or, a futher specifying of meaning, especially by indicating what something is not (which may occur either before or after the term or phrase used). A kind of redefinition, often employed as a parenthesis (an interruption) or as a climax."@en ,
                           "Verbesserung eines gewaehlten, aber zu schwach empfundenen Ausdruckes. (Berner)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Correctio"@de ,
                         "Correctio"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Dialogism
ont:Dialogism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:anotherElementAsQuestionIsAdded ont:Sentence_Element ;
              ont:connects ont:Sentence_Element ;
              ont:isInObject ont:Verseobject ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
              ont:spans ont:Verse ;
              ont:Name "Dialogismus"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Die katholische Kirche soll unumstritten sein? Natuerlich nicht, denn sie hat viele dunkle Kapitel in ihrer Vergangenheit.\""^^xsd:string ,
                            "\"Glaubst Du, dass ich in der Stadt war? Deine Mutter kann doch bestaetigen, dass ich heute bei ihr war!\""^^xsd:string ;
              rdfs:comment """A fictitious question and answer game to increase the tension, the questioner also answers the question he has asked himself.

Ein fingiertes Frage- Antwortspiel zur Spannungssteigerung, der Fragende beantwortet die von ihm gestellte Frage auch selbst. (Berner)"""^^xsd:string ;
              rdfs:label "Dialogism"@en ,
                         "Dialogismus"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Dysphemism
ont:Dysphemism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                              ont:Wordobject ;
               ont:isInPosition ont:Whole ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
               ont:isReplacedByAnotherElementOfGreaterImportance ont:Phrase_Element ,
                                                                 ont:Word_Element ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
               ont:isSynonym ont:Cacophony ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Dysphemismus"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Baader-Meinhof-Bande statt Baader-Meinhof-Gruppe\""^^xsd:string ,
                             "\"Drahtzieher statt Verantwortlicher\""^^xsd:string ,
                             "\"zusammenrotten statt sich versammeln\""^^xsd:string ;
               rdfs:comment """A term with negative associations for something in reality fairly innocuous or inoffensive.
(opposite to euphemism?)"""@en ,
                            "Ausdruck mit stark herabsetzender Bedeutung, saftige Beschimpfung, Beleidigung, die die Normen des sprachlichen Benimms verletzt (Metzler)"^^xsd:string ,
                            "Gegenteil zu Euphemismus"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Disfemizam"@sr ,
                          "Dysphemism"@en ,
                          "Dysphemismus"^^xsd:string ;
               rdfs:seeAlso "Kakophonie"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Elision
ont:Elision rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded ont:Punctuation ;
            ont:connects ont:Word_Element ;
            ont:isInObject ont:Wordobject ;
            ont:isInPosition ont:End ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                  ont:Phonetic ;
            ont:isOmitted ont:Letter ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
            ont:spans ont:Sentence ,
                      ont:Verse_Element ;
            ont:Name "Elision"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Die ich rief, die Geister, / werd ich nun nicht los“ (Goethe: Der Zauberlehrling)"^^xsd:string ,
                          "\"So’n Quatsch statt so ein Quatsch\""^^xsd:string ,
                          "\"Vorsicht vor dem Hund statt dem Hunde\""^^xsd:string ,
                          "\"dem Mann statt dem Manne\""^^xsd:string ,
                          "What dire offence from am’rous causes springs" ;
            rdfs:comment """An elision is the removal of an unstressed syllable, consonants, or letters from a word or phrase, for the purpose of decreasing the number of letters or syllables when mixing words together. The missing letter is replaced by an apostrophe. Generally, the middle or end letter or syllable is eliminated, or two words are blended together, and an apostrophe is inserted.

Ausstoßung eines auslautenden unbetonten Vokals (Berner)"""^^xsd:string ;
            rdfs:label "Elision"@de ,
                       "Elision"@en ,
                       "Elizija"@sr ;
            rdfs:seeAlso "Apokope/Synkope/Prokope sind aehnlich"^^xsd:string ,
                         "ecthlipsis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Ellipsis
ont:Ellipsis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                            ont:Wordobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
             ont:isOmitted ont:Phrase_Element ,
                           ont:Word_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Ellipse"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"'Er gibt.' fuer: Er gibt die Karten. (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                           "“'Ich kann nicht' ' Warum nicht?' fuer: 'Warum kannst du es nicht?'\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "Mangel, Auslassung eines leicht zu ergaenzenden Wortes oder Satzteiles, das Gegenteil ist Aposiopese, die gerade das Wichtigste unausgesprochen laesst (Berner)"^^xsd:string ,
                          "The suppression of ancillary words to render an expression more lively or more forceful."@en ;
             rdfs:label "Elipsa"@sr ,
                        "Ellipse"@de ,
                        "Ellipsis"@en ;
             rdfs:seeAlso "Izostavljanje"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Emphasis
ont:Emphasis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Wordobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole-Symetric ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
             ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Word_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Emphase"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Beleidigungen sind die Argumente jener, die ueber keine Argumente verfuegen.\" (Jean-Jacques Rousseau)"^^xsd:string ,
                           "“'Ich kann den Gedanken nicht ertragen, daß diese beiden einmal das Gut besitzen sollen; wenn nicht die Erbfolge waere, machte es mir nichts aus.' 'Gar nichts machte mir etwas aus.'\" (Jane Austen: Stolz und Vorurteil)"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "emphasis on a word, often acoustically or with an exclamation point"@en ,
                          "nachdrueckliche Hervorhebung eines Wortes, oft akustisch oder mit Ausrufezeichen (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Emfaza"@sr ,
                        "Emphase"@de ,
                        "Emphasis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Enallage
ont:Enallage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Wordobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
             ont:isReplacedByAnotherElementOfDifferentForm ont:Word_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Enallage"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Dunkel gingen sie durch die schweigende Nacht\" (Vergil)"^^xsd:string ,
                           "\"der kalte Druck ihrer Haende, statt der Druck ihrer kalten Haende\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                           "Apple's advertising slogan Think Different can be viewed as a deliberately incorrect grammatical construction."@en ,
                           "“in baldiger Erwartung Ihrer Antwort, statt in Erwartung Ihrer baldigen Antwort\""^^xsd:string ;
             rdfs:comment """Enallage (/ɛˈnælədʒiː/; Greek: ἐναλλαγή, enallagḗ, \"interchange\") is one type of scheme of rhetorical figures of speech which is used to refer to the use of tense, form, or person for a grammatically incorrect counterpart..

The switching of grammatical forms for an expressive purpose."""@en ,
                          "Vertauschung, Setzung des Adjektivs vor ein anderes Nomen, als zu dem es logisch gehoert, das eigentliche Beziehungswort steht dann oft als Genitivattribut, wird synonym verwendet mit Hypallage (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Enalaga"@sr ,
                        "Enallage"@de ,
                        "Enallage"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#End
ont:End rdf:type owl:NamedIndividual ,
                 ont:LinguisticPosition ;
        rdfs:label "End"@en ,
                   "Ende"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Enumeration
ont:Enumeration rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded ont:Word_Element ;
                ont:AnotherElementOfSameMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
                ont:isInObject ont:Wordobject ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                      ont:Syntactic ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                ont:spans ont:Sentence ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Enumeration"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Laterne, Laterne, Sonne, Mond und Sterne\" (Kinderlied)"^^xsd:string ;
                rdfs:comment "Anordnung einer Wort- oder Satzreihe zu einer „koordinierenden Haeufung im Kontakt“ (Lausberg 1990). In der antiken Rhetorik sprachl. Mittel der Beweisfuehrung. Ihre Glieder sind die koordinierten Teile eines Ganzen. Die die Aufzaehlung zusammensetzenden Teile sind grundsaetzlich einander gleichgeordnet (sowohl semantisch als auch syntaktisch). Aufzaehlungen koennen durch die Konjunktionen \"und\" oder \"sowie\" verbunden sein. […] Eine steigernde Aufzaehlung heißt Klimax. (Metzler)"^^xsd:string ,
                             "Figure of speech in which the beginnings of two consecutive words are the same or similar"@en ,
                             "Making a point more forcibly by listing detailed causes or effects; to enumerate: count off or list one by one."@en ;
                rdfs:label "Enumeration"@de ,
                           "Enumeration"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Epanalepsis
ont:Epanalepsis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Sentenceobject ,
                               ont:Verseobject ;
                ont:isInPosition ont:Beginning-and-End ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
                ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Phrase_Element ,
                                                ont:Word_Element ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                ont:spans ont:Paragraph ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Epanadiplose"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Entbehren sollst du! sollst entbehren!; (Johann Wolfgang von Goethe: Faust)"^^xsd:string ,
                              "The king is dead; long live the king!"@en ;
                rdfs:comment "A figure of speech in which the same word or phrase appears both at the beginning and at the end of a clause."@en ,
                             "Wiederholung eines Wortes am Anfang und am Ende eines Satzes/Zeile"^^xsd:string ;
                rdfs:label "Epanadiplose"@de ,
                           "Epanalepsis"@en ;
                rdfs:seeAlso "Repetitio"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Epanodos
ont:Epanodos rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Phraseobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole-Symetric ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                   ont:Syntactic ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Epanodos"^^xsd:string ;
             ont:isExample """Love, hope, and death, do stir in me such strife,
As never man but I led such a life:
For burning love doth wound my heart to death:
And when death comes at call of inward grief,
Cold lingering hope doth feed my fainting breath:
Against my will, and yields my wound relief,
So that I live, and yet my life is such:
As never death could grieve me half so much"""@en ,
                           "„Tja, man muss das Leben nehmen, wie es ist, oder das Leben ist, wie man es nimmt.“ (Stanley Motss)"^^xsd:string ,
                           "„Wer nicht kann, was er will, der wolle, was er kann.“  (Leonardo da Vinci)"^^xsd:string ;
             rdfs:comment """Repeating the main terms of an argument in the course of presenting it.
Returning to the main theme after a digression
Returning to and providing additional detail for items mentioned previously (often using parallelism)."""@en ,
                          "Wiederholung eines Satzes in umgekehrter Reihenfolge (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Epanodos"@de ,
                        "Epanodos"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Epenthesis
ont:Epenthesis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded ont:Letter ;
               ont:isInObject ont:Wordobject ;
               ont:isInPosition ont:Center ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                     ont:Phonetic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
               ont:spans ont:Word ;
               ont:Name "Epenthese"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Nahmest du statt nahmst du\" (aus rhythmischen Gruenden)"^^xsd:string ,
                             "\"Zeitlaeufte statt Zeitlaeufe\" (Archaisierende Wirkung)"^^xsd:string ,
                             "When \"realtor\" is pronounced \"realator\""@en ;
               rdfs:comment "Einschub eines Lautes in der Regel aus phonologischen Gruenden (Metzler)"^^xsd:string ,
                            """The addition of a letter, sound, or syllable to the middle of a word. A kind of metaplasm.
 	
Note: Epenthesis is sometimes employed in order to accommodate meter in verse; sometimes, to facilitate easier articulation of a word's sound. It can, of course, be accidental, and a vice of speech."""@en ;
               rdfs:label "Epenteza"@sr ,
                          "Epenthese"@de ,
                          "Epenthesis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Epistrophe
ont:Epistrophe rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                              ont:Verseobject ;
               ont:isInPosition ont:End ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
               ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Word_Element ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Epipher"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Mein Name ist Bond. James Bond.\" (James Bond)"^^xsd:string ,
                             "\"Wo fand man den Toten? Wer fand den Toten? Wie fand man den Toten?\" (Harold Pinter: Krieg)"^^xsd:string ,
                             "What lies behind us and what lies before us are tiny compared to what lies within us.\" —Emerson"@en ;
               rdfs:comment "Ending a series of lines, phrases, clauses, or sentences with the same word or words."@en ,
                            "Umkehr der Anapher, Wiederholung eines oder mehrerer Woerter am Satz- oder Versende (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Epipher"@de ,
                          "Epiphora"@de ,
                          "Epistrophe"@en ;
               rdfs:seeAlso "Epifora"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Epitheton
ont:Epitheton rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
              ont:isInObject ont:Wordobject ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                    ont:Syntactic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Epitheton"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Das austriakische Faschisterl Joerg Haider\" (Christian Bommarius)"^^xsd:string ,
                            "\"Dear God\""@en ,
                            "\"Der liebe Gott\""^^xsd:string ,
                            "\"Die glorreichen Sieben\" (Filmtitel)"^^xsd:string ,
                            "\"The Austrian fascist Joerg Haider\""@en ,
                            "\"eine bodenlose Frechheit\""^^xsd:string ;
              rdfs:comment """Attributing to a person or thing a quality or description—sometimes by the simple addition of a descriptive adjective; sometimes through a descriptive or metaphorical apposition.

Note: If the description is given in place of the name, instead of in addition to it, it becomes antonomasia or periphrasis."""@en ,
                           "ein schmueckendes Beiwort in formelhafter Verwendung, haeufig bei Homer (der listenreiche Odysseus, der silberne Mond). (Berner)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Epitet"@sr ,
                         "Epitheton"@de ,
                         "Epitheton"@en ;
              rdfs:seeAlso "Antnomasia"@en ,
                           "Periphrasis"@en ,
                           "Ukrasni Pridev"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#EpithetonOrnans
ont:EpithetonOrnans rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             ont:RhetoricalFigure ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                               owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                             ] ;
                    ont:AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ;
                    ont:isInObject ont:Phraseobject ;
                    ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                          ont:Semantic ;
                    ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                    ont:spans ont:Phrase ,
                              ont:Sentence ;
                    ont:Name "Epitheton Ornans"^^xsd:string ;
                    ont:isExample "\"bluehende Wiese\""^^xsd:string ,
                                  "\"eulenaeugige Athene\""^^xsd:string ,
                                  "\"gruene Wiese\""^^xsd:string ;
                    rdfs:comment "Ein schmueckendes Beiwort in formelhafter Verwendung, haeufig bei Homer (Berner)"^^xsd:string ,
                                 """epitheton: Attributing to a person or thing a quality or description—sometimes by the simple addition of a descriptive adjective; sometimes through a descriptive or metaphorical apposition.

ornans: adorning, decorating. (figuratively) honoring, commending, praising."""@en ;
                    rdfs:label "Epitheton Ornans"@en ;
                    rdfs:seeAlso "Epitheton Ornans"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Epizeuxis
ont:Epizeuxis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:isInObject ont:Wordobject ;
              ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
              ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Word_Element ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Epizeuxis"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Nein! nein! nein! das kann nicht sein.“ (Friedrich Schiller: Die Raeuber)"^^xsd:string ,
                            "\"Obwohl sie unter Wasser sind, unter Wasser versuchen sie unter Wasser zu fluchen\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                            "He, he it was who spelled my doom."@en ;
              rdfs:comment "Repetition of words with no others between, for vehemence or emphasis."@en ,
                           "Rhetorische Form der Wiederholung einer drei- oder mehrgliedrigen unmittelbaren Wortfolge (Berner)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Epizeusa"@sr ,
                         "Epizeuxis"@de ,
                         "Epizeuxis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#EtymologicalFigure
ont:EtymologicalFigure rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                ont:RhetoricalFigure ,
                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                  owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                                  owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                                ] ;
                       ont:isInObject ont:Wordobject ;
                       ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                             ont:Syntactic ;
                       ont:isRepeatedElementOfDifferentForm ont:Phrase_Element ;
                       ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                       ont:spans ont:Phrase ;
                       ont:Name "Etymologische Figur"^^xsd:string ;
                       ont:isExample "\"Gar schoene Spiele spiel ich mit dir\" (Goethe: Erlkoenig)"^^xsd:string ,
                                     "\"Wer andern eine Grube graebt, faellt selbst hinein\" (Sprichwort)"^^xsd:string ,
                                     "to sail a sailing"@en ;
                       rdfs:comment "Figura etymologica is a rhetorical figure in which words with the same etymological derivation are used in the same passage. To count as a figura etymologica, it is necessary that the two words be genuinely different words and not just different inflections of the same word."@en ,
                                    "Verbindung zweier Woerter desselben Wortstammes, aber verschiedener Wortklassen, z.B. Verb und Nomen (Berner)"^^xsd:string ;
                       rdfs:label "Etymological figure"@en ,
                                  "Etymologische Figur"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Euphemism
ont:Euphemism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:IsReplacedByAnotherElementOfLesserImportance ont:Phrase_Element ;
              ont:isInObject ont:Phraseobject ;
              ont:isInPosition ont:Whole ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Euphemismus"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Jemanden neutralisieren statt umbringen\""^^xsd:string ,
                            "\"Leistungsempfaenger statt Arme\""^^xsd:string ,
                            "\"orthographisch mutiges Protokoll fuer viele Rechtschreibfehler\""^^xsd:string ,
                            """King Richard: What says he?
Northumberland: Nay, nothing, all is said.
His tongue is now a stringless instrument [meaning \"he died\"]
—Shakespeare, Richard II 2.1.147-149"""@en ;
              rdfs:comment "Substituting a more favorable for a pejorative or socially delicate term."@en ,
                           "Unangenehmes mit angenehmen Worten sagen, eine beschoenigende Bezeichnung, auch Melioration genannt (Einkaufsparadies fuer Geschaeft). (Berner)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Eufemizam"@sr ,
                         "Euphemism"@en ,
                         "Euphemismus"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Example
ont:Example rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ;
            ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                           ont:Sentenceobject ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
            ont:spans ont:Sentence ,
                      ont:Verse ;
            ont:Name "Exemplum"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Man wird sich der Frage stellen muessen: wie kommt es beispielsweise, dass alle 3 kleineren Parteien verloren haben an dieser Stelle. Einige noch mehr, erheblich mehr als wir. Aber das wir nicht in einer Situation mehr waren, wie in einer großen Koalition vor 4 Jahren.” (Juergen Trittin in der Elefantenrunde 2013)"^^xsd:string ,
                          "\"Wir haben den digitalen Fortschritt. Der veraendert unsere Arbeitswelt. Der veraendert unsere Lebenswelt. Und wie wir am Beispiel der Automobilindustrie Diesel sehen, ist zu kaempfen darum, dass wir auch in 10 Jahren noch so viel Arbeitsplaetze und mehr haben.\" (Angela Merkel im Kanzlerduell 2017)"^^xsd:string ;
            rdfs:comment "Amplifying a point by providing a true or feigned example."@en ,
                         "beliebig herausgegriffener, typischer Einzelfall als Erklaerung fuer eine bestimmte Erscheinung oder einen bestimmten Vorgang (Duden)"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Example"@en ,
                       "Exemplum"@de ,
                       "Primer"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#FigureOfConstruction
ont:FigureOfConstruction rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                  ont:RhetoricalGroup ;
                         ont:Name "FigureOfConstruction"^^xsd:string ;
                         rdfs:label "Konstruktionsfigur"@de ,
                                    "figureOfConstruction"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#FigureOfSpeech
ont:FigureOfSpeech rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            ont:RhetoricalGroup ;
                   ont:Name "FigureOfSpeech"^^xsd:string ;
                   rdfs:label "Betonungsfigur"@de ,
                              "figureOfSpeech"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#FigureOfThought
ont:FigureOfThought rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             ont:RhetoricalGroup ;
                    rdfs:label "Gedankenfigur"@de ,
                               "figureOfThought"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Hendiadys
ont:Hendiadys rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:AnotherElementOfSameMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
              ont:isInObject ont:Wordobject ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                    ont:Syntactic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
              ont:spans ont:Phrase ,
                        ont:Sentence ;
              ont:Name "Hendiadyoin"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"immer und ewig\""^^xsd:string ,
                            "\"in Eisen und Ruestung\""^^xsd:string ,
                            "\"nie und nimmer\""^^xsd:string ,
                            """He came despite the rain and weather.
(Instead of \"He came despite the rainy weather\")"""@en ;
              rdfs:comment "Eins durch zwei; Wiedergabe einer Vorstellung durch zwei gleichwertige, mit „und“ verbundene Woerter, wobei die Nebenordnung die logische Unterordnung ersetzt, oder wo zwei mit „und“ verbundene Nomen ein Nomen mit Genitiv- od. Adjektivattribut ersetzen oder wo zwei synonyme Nomina statt eines einzigen Nomens gesetzt werden. (Berner)"^^xsd:string ,
                           """Expressing a single idea by two nouns instead of a noun and its qualifier. A method of amplification that adds force.

from Gk. hen, \"one\" dia, \"through\" dis, \"two\" (\"one by means of two\")"""@en ;
              rdfs:label "Hendiadyoin"@de ,
                         "Hendiadys"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Homioarcton
ont:Homioarcton rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Wordobject ;
                ont:isInPosition ont:Beginning ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                      ont:Phonetic ;
                ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Letter ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                ont:spans ont:Sentence ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Homoearkton"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Spiel, Spaß, Spannung, Schokolade.”  (Werbung)"^^xsd:string ,
                              "“Keiner macht mich mehr an.”  (Werbung)"^^xsd:string ,
                              "“Manner mag man eben.” (Werbung)"^^xsd:string ,
                              "“Milch macht muede Maenner munter” (Werbung)"^^xsd:string ,
                              "“Nur die Wirklichkeit wirkt wirklicher.” (Werbung)"^^xsd:string ;
                rdfs:comment "Redefigur, bei der die Anfaenge zweier aufeinanderfolgender Woerter gleich oder aehnlich lauten (z. B. Maedchen maehen…) (Duden)"^^xsd:string ;
                rdfs:label "Homeoarkton"@sr ,
                           "Homioarcton"@en ,
                           "Homoioarkton"@de ;
                rdfs:seeAlso "Homoearkton"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Homoioteleuton
ont:Homoioteleuton rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            ont:RhetoricalFigure ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                              owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                            ] ,
                            [ rdf:type owl:Restriction ;
                              owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                              owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                            ] ;
                   ont:isInObject ont:Wordobject ;
                   ont:isInPosition ont:End ;
                   ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                         ont:Phonetic ;
                   ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Letter ;
                   ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                   ont:spans ont:Verse ;
                   ont:Name "Homoeoteleuton"^^xsd:string ;
                   ont:isExample "\"In Huelle und Fuelle\""^^xsd:string ,
                                 "\"Nimm lieber Rei - du sparst dabei\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                                 "\"hueben wie drueben \""^^xsd:string ,
                                 "\"ohne Moos nix los\""^^xsd:string ,
                                 """He is esteemed eloquent which can invent wittily, remember perfectly, dispose orderly, figure diversly [sic], pronounce aptly, confirme strongly, and conclude directly —Peacham

Note the series of verbs followed by an adverb ending in \"ly\""""@en ;
                   rdfs:comment "Gleiche Endlaute aufeinanderfolgender Glieder (Reim) (\"Nimm lieber Rei - du sparst dabei\"). (Heike Mayer)"^^xsd:string ,
                                "Similarity of endings of adjacent or parallel words."@en ;
                   rdfs:label "Homoeoteleuton"@de ,
                              "Homoeoteleuton"@sr ,
                              "Homoioteleuton"@en ;
                   rdfs:seeAlso "Homoioteleuton"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Hypallage
ont:Hypallage rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                          ont:Whole-Succession ;
              ont:isInObject ont:Phraseobject ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                    ont:Syntactic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Hypallage"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Dunkel gingen sie durch die schweigende Nacht\" (Vergil)"^^xsd:string ,
                            "\"der kalte Druck ihrer Haende statt der Druck ihrer kalten Haende\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                            "Darksome wandering by the solitary night (instead of \"Solitary wandering by the darksome night\") —Angel Day"@en ,
                            "“in baldiger Erwartung Ihrer Antwort, statt in Erwartung Ihrer baldigen Antwort)"^^xsd:string ;
              rdfs:comment """Shifting the application of words. Mixing the order of which words should correspond with which others.
Also, sometimes, a synonym for metonymy (see Quintilian)."""@en ,
                           "Vertauschung eines attributiven Genitivs mit einem attributiven Adjektiv und umgekehrt (z. B. „jagdliche Ausdruecke“ statt „Ausdruecke der Jagd“) (Duden)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Hipalaga"@sr ,
                         "Hypallage"@de ,
                         "Hypallage"@en ;
              rdfs:seeAlso "Metonymy"@en ,
                           "Oft synonym mit Enallage verwendet (auch eng verwandt mit Metonymie)"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Hyperbaton
ont:Hyperbaton rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isInObject ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticObject
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Wordobject ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
               ont:isMoved ont:Whole ,
                           ont:Wordobject ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Hyperbaton"^^xsd:string ;
               ont:isExample "Why should their liberty than ours be more?"@en ,
                             "“Aber Moritz aus der Tasche / Zieht die Flintenpulvertasche” (Wilhelm Busch: Max und Moritz)"^^xsd:string ,
                             "“Da macht ein Hauch mich von Verfall erzittern.” (Georg Trakl: Verfall)"^^xsd:string ;
               rdfs:comment """The switched; Intermediate position of a sentence element that should actually be in a different place in the sentence, usually used synonymously with anastrophe and inversion, all three stylistic devices have in common the empathetic effect that is achieved when the word to be emphasized is placed at the beginning of the sentence/line or at the block/line end is moved.

Das Umgestellte; Zwischenstellung eines Satzgliedes, das eigentlich an einer anderen Stelle im Satz stehen muesste, meist synonym mit Anastrophe und Inversion verwendet, allen drei Stilmitteln ist die empathische Wirkung gemeinsam, die erreicht wird, wenn das zu betonende Wort an den Satz-/Zeilenanfang oder an das SAtz-/Zeilenende gerueckt wird. (Berner)"""^^xsd:string ;
               rdfs:label "Hiperbaton"@sr ,
                          "Hyperbaton"@de ,
                          "Hyperbaton"@en ;
               rdfs:seeAlso "Hiperbat"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Hyperbole
ont:Hyperbole rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded ont:Phrase_Element ;
              ont:isInObject ont:Phraseobject ;
              ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Hyperbole"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Gift und Galle spucken\" (Redewendung)"^^xsd:string ,
                            "\"todmuede\""^^xsd:string ,
                            "I've told you a million times not to exaggerate."@en ,
                            "“Unendlich genießen” (Werbung)"^^xsd:string ;
              rdfs:comment "Rhetorical exaggeration. Hyperbole is often accomplished via comparisons, similes, and metaphors."@en ,
                           "uebermaß, ueber ein Ziel hinauswerfen; ueber- oder Untertreibung (Berner)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Hiperbola"@sr ,
                         "Hyperbel"@de ,
                         "Hyperbole"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#HysteronProteron
ont:HysteronProteron rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              ont:RhetoricalFigure ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                                owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                              ] ,
                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                                owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                              ] ;
                     ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
                     ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
                     ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                     ont:spans ont:Sentence ;
                     ont:Name "Hysteron Proteron"^^xsd:string ;
                     ont:isExample "\"“Ihr Mann ist tot und laesst Sie grueßen.” (Goethe: Faust)"^^xsd:string ,
                                   "“Lasst und sterben und uns in die Waffen stuerzen!” (Vergil)"^^xsd:string ;
                     rdfs:comment "Das Spaetere als Frueheres; Vorwegnahme eines zeitlich oder logisch Nachfolgenden (Berner)"^^xsd:string ,
                                  "Disorder of time. (What should be first, isn't.) A kind of hyperbaton."@en ;
                     rdfs:label "Hysteron Proteron"@de ,
                                "Hysteron Proteron"@en ;
                     rdfs:seeAlso "Hyperbaton"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Interjection
ont:Interjection rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:RhetoricalFigure ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                          ] ;
                 ont:AnotherElementOfGreaterImportanceIsAdded ont:Word_Element ;
                 ont:isInObject ont:Wordobject ;
                 ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                       ont:Syntactic ;
                 ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
                 ont:spans ont:Sentence ;
                 ont:Name "Interjection"^^xsd:string ;
                 ont:isExample "\"Aua!\""^^xsd:string ,
                               "\"Hoppla!\""^^xsd:string ,
                               "\"hmm\""^^xsd:string ,
                               "hey!"@en ;
                 rdfs:comment "Woerter oder Wortgruppen, die in einen Satz eingeschoben werden, ohne dass dies syntaktisch gerechtfertigt ist. Sie dienen haeufig dem Ausdruck von Gefuehlen oder der Kontaktaufnahme und sind oft lautmalerisch, z.B. Hoppla!, Brr, Hallo, hallo! (Metzler)"^^xsd:string ,
                              "Words or groups of words that are inserted into a sentence without being syntactically justified. They are often used to express feelings or to establish contact and are often onomatopoeic, e.g. oops!, brr, hello, hello!"@en ;
                 rdfs:label "Interjection"@en ,
                            "Interjektion"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Inversion
ont:Inversion rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isInObject ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticObject
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:isInObject ont:Wordobject ;
              ont:isInPosition ont:Whole ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
              ont:isMoved ont:Wordobject ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Inversion"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Henkell trocken\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                            "\"aller Laster Anfang\" (Redewendung)"^^xsd:string ,
                            "\"seines Glueckes Schmied\" (Spruch)"^^xsd:string ;
              rdfs:comment """Inversion, also known as “anastrophe,” is a literary technique in which the normal order of words is reversed, in order to achieve a particular effect of emphasis or meter.

Verdrehung; vom normalen grammatischen Satzbau abweichende Umstellung von Satzgliedern (Nach Berlin fahren morgen wir). (Berner)"""^^xsd:string ;
              rdfs:label "Inversion"@de ,
                         "Inversion"@en ;
              rdfs:seeAlso "Inverzija"@sr ,
                           "anastrophe"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Irony
ont:Irony rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   ont:RhetoricalFigure ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                     owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                   ] ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                     owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                   ] ;
          ont:isInObject ont:Phraseobject ;
          ont:isInPosition ont:Whole ;
          ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
          ont:isReplacedByAnotherElementOfOppositeMeaning ont:Phrase_Element ;
          ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
          ont:spans ont:Sentence ,
                    ont:Verse ;
          ont:Name "Ironie"^^xsd:string ;
          ont:isExample "\"Das scheint ja Spaß zu machen. (Wenn das Gegenteil der Fall ist)\""^^xsd:string ,
                        "\"Schoene Bescherung\""^^xsd:string ,
                        "\"ueberarbeite dich nicht! (Wenn jemand nichts macht)\""^^xsd:string ;
          rdfs:comment "Verstellung, Spott; erheuchelte Unwissenheit, Verstellung; das Gegenteil des Gesagten ist gemeint, Ironie ist kontextabhaendig oder entsteht aus dem Widerspruch zu Person und Situation des sie Verwendenden; sie hat eine Alibifunktion, wenn man dadurch seine wahre Meinung verbirgt, dann ist der Widerspruch zum Kontext nur Eingeweihten erkennbar; sie kann aber auch einen spoettischen und aggressiven Charakter besitzen, wenn man das der Hoerererwartung entsprechende Werturteil in Form eines ironischen Lobes vortraegt. (Berner)"^^xsd:string ;
          rdfs:label "Ironie"@de ,
                     "Ironija"@sr ,
                     "Irony"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Isocolon
ont:Isocolon rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                   ont:Syntactic ;
             ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Phrase_Element ,
                                             ont:Sentence_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
             ont:spans ont:Sentence ;
             ont:Name "Isocolon"^^xsd:string ;
             ont:isExample "Veni, vidi, vici (I came, I saw, I conquered)"@en ,
                           "„Daraus der Geist der Gottheit strahlt und glueht, Daraus der Wein der Weisheit schaeumt und sprueht.“ (Hugo von Hofmannsthal: Was ist die Welt?)"^^xsd:string ,
                           "„Im Namen des Vaters, im Namen des Sohnes und im Namen des Heiligen Geistes. Amen.“ (Gebet)"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "A series of similarly structured elements having the same length. A kind of parallelism."@en ,
                          "Gleiche Worte fast gleicher Silbenzahl stehen in gleichgeordneten Saetzen/Satzteilen, heute wird stattdessen durchweg die Bezeichnung Parallelismus verwendet. (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Isocolon"@en ,
                        "Isokolon"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Letter
ont:Letter rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    ont:LinguisticElement ;
           ont:Name "Letter"^^xsd:string ;
           rdfs:label "Buchstabe"@de ,
                      "Letter"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Litotes
ont:Litotes rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:IsReplacedByAnotherElementOfLesserImportance ont:Phrase_Element ,
                                                             ont:Sentence_Element ,
                                                             ont:Verse_Element ;
            ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                           ont:Sentenceobject ,
                           ont:Verseobject ;
            ont:isInPosition ont:Whole ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
            ont:spans ont:Sentence ,
                      ont:Verse ;
            ont:Name "Litotes"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Das war nicht anders zu erwarten\""^^xsd:string ,
                          "\"Und diese Zeit, geliebte Mitbuerger, ist nicht ferne.\" (Georg Buechner: Der hessische Landbote)"^^xsd:string ,
                          "\"Wir wissen doch, dass es keine Aufgabe weniger Jahre ist.\" (Joschka Fischer)"^^xsd:string ,
                          """Es war keine Reise, waehrend der wir uns nicht auch selbstverstaendlich mit den Vertretern der Zivilgesellschaften und der Menschenrechtsorganisationen getroffen haben. 
(Joschka Fischer)"""^^xsd:string ,
                          "Running a marathon in under two hours is no small accomplishment."@en ;
            rdfs:comment "Deliberate understatement, especially when expressing a thought by denying its opposite."@en ,
                         "SChlichtheit, Abschwaechung, Hervorhebung eines Begriffs durch Verneinung des Gegenteils, bei doppelter Verneinung Bejahung, kann ironisch und als Anspielung verwendet werden. (Berner)"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Litota"@sr ,
                       "Litotes"@de ,
                       "Litotes"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Malapropism
ont:Malapropism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Wordobject ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                      ont:Semantic ;
                ont:isReplacedByAnotherElementOfDifferentMeaning ont:Word_Element ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
                ont:spans ont:Sentence ,
                          ont:Word ;
                ont:Name "Malapropismus"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Ramontische Stimmung (statt romantische Stimmung)\""^^xsd:string ,
                              "\"Zum Bleistift statt zum Beispiel\""^^xsd:string ,
                              "dance a flamingo (instead of flamenco)"@en ,
                              "„Meine Guete, ist das eine Syphilisarbeit (statt Sisiphusarbeit)\""^^xsd:string ;
                rdfs:comment "[bewusst] falsche Wortwahl, bei der ein Wort durch ein phonologisch aehnliches, semantisch aber (sehr) unterschiedliches ersetzt wird (Duden)"^^xsd:string ,
                             "the mistaken use of a word in place of a similar-sounding one, often with an amusing effec."@en ;
                rdfs:label "Malapropism"@en ,
                           "Malapropismus"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Meiosis
ont:Meiosis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:anotherElementOfOppositeMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
            ont:isInObject ont:Wordobject ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                  ont:Semantic ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
            ont:spans ont:Sentence ;
            ont:Name "Meiosis"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Baumhueter (fuer Umweltschuetzer)\""^^xsd:string ,
                          "\"Fraeulein\""^^xsd:string ,
                          "It's just a flesh wound"@en ;
            rdfs:comment "Verringerung; in der Antike verstanden als Gegensatz zur Amplifikation, also zur weitlaeufigen Ausschmueckung, im Lat. Brevitas genannt, in den heutigen Lehrbuechern wird Meiosis nicht mehr als Stilmittel aufgefuehrt, im Deutschen wird stattdessen der Litotes verwendet, im englischen „Understatement“ genannt. (Berner)"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Meiosis"@de ,
                       "Meiosis"@en ;
            rdfs:seeAlso """Reference to something with a name disproportionately lesser than its nature (a kind of litotes).
This term is equivalent to tapinosis."""@en ,
                         "tapinosis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Melioration
ont:Melioration rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Wordobject ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                      ont:Semantic ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
                ont:spans ont:Word ;
                ont:Name "Melioration"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Liebling (statt Ehepartner)\""^^xsd:string ,
                              "\"Ratatouille (statt Restefraß)\""^^xsd:string ;
                rdfs:comment "Verbesserung, siehe Euphemismus. Beispiel: Liebling statt Ehepartner (Berner)"^^xsd:string ,
                             "the act or an instance of improving or the state of being improved."@en ;
                rdfs:label "Melioration"@de ,
                           "Melioration"@en ;
                rdfs:seeAlso "Euphemism"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Metaphor
ont:Metaphor rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
             ont:isInObject ont:Wordobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Metaphor"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Die Gruenen reden viel ueber Zukunft, aber sobald es in ihrem Programmentwurf konkret wird, bieten sie nur linke, kostenintensive Rezepte an. Das erinnert an einen Fliegenpilz: Sieht schoen aus, ist aber ungenießbar.\" (CDU ueber das Wahlprogramm der Gruenen 2021)"^^xsd:string ,
                           "\"Die Mafia hat Metastasen in allen fuenf Kontinenten\""^^xsd:string ,
                           "“Unbenommen dessen, das auf diesem Klavier immer so ein paar Propaganda-Toene von der CDU angestimmt worden sind, die SPD wuerde doch von hinten durch die Brust ins Auge, diese verlaesslichen Aussagen wieder zuruecknehmen.” (Sprecher der SPD 2013)"^^xsd:string ;
             rdfs:comment "auf etwas uebetragen; eine Figur bildhaften Sprechens, die Verwendung eines Wortes nicht im eigentlichen (lexikalischen), sondern (uneigentlichen) uebertragenen Sinn; die uebertragung eines Wortes in eine kontextuelle Bildvorstellung unter Beibehaltung eines aehnlichkeitsbezuges. \"Eine Metapher ist ein Wort in einem Kontext, durch den es so determiniert wird, dass es etwas anderes meint, als es bedeutet.\" (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Metafora"@sr ,
                        "Metapher"@de ,
                        "Metaphor"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Metathesis
ont:Metathesis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Wordobject ;
               ont:isInPosition ont:Whole ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ;
               ont:isMoved ont:Letter ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
               ont:spans ont:Word ;
               ont:Name "Metathesis"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"fromage < formaticum\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                             "\"mramor < Marmor\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                             "\"palabra < parabola\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                             "Elvis Lives in Evil Levis."@en ;
               rdfs:comment "(\"Umstellung\". Auch: Transposition) Lautwandel, der in der Umstellung eines Lautes oder Vertauschung von Lauten innerhalb von Woertern besteht. Haeufig auch bei Entlehnung und in der Kindersprache. Die Vertauschung kann (a) innerhalb einer Silbe oder (b) von einer Silbe in eine andere erfolgen. (Metzler)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Metateza"@sr ,
                          "Metathese"@de ,
                          "Metathesis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Metonymy
ont:Metonymy rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                            ont:Wordobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Phonetic ,
                                   ont:Semantic ,
                                   ont:Syntactic ;
             ont:isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning ont:Word_Element ;
             ont:isReplacedByAnotherElementOfSimilarMeaning ont:Phrase_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ,
                                   ont:Trope ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Metonomasie"^^xsd:string ,
                      "Metonymy"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Alle unter einem Dach (Bestandteil fuer gesamtes Konstrukt)\" (Fernsehserie)"^^xsd:string ,
                           "\"Cologne (statt Koeln)\""^^xsd:string ,
                           "\"Goethe lesen (Autor fuer Werk)\""^^xsd:string ,
                           "\"einen Porsche fahren (Erfinder fuer Erfindung)\""^^xsd:string ,
                           "We await word from the crown."@en ;
             rdfs:comment "Reference to something or someone by naming one of its attributes."@en ,
                          "The transposition of letters within a word. A kind of metaplasm (and sometimes a kind of paronomasia.)"@en ,
                          "Umbenennung, ein gebraeuchliches Wort wird durch ein anderes ersetzt, das zu ihm in enger Beziehung steht (Begriffsubstitution), eng verwandt mit der Synekdoche (pars pro toto) (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Metonimija"@sr ,
                        "Metonymie"^^xsd:string ,
                        "Metonymy"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Morphological
ont:Morphological rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           ont:LinguisticGroup ;
                  rdfs:label "Morphological"@en ,
                             "Morphologisch"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Neologism
ont:Neologism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
              ont:isInObject ont:Wordobject ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
              ont:isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning ont:Word_Element ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
              ont:spans ont:Sentence ;
              ont:Name "Neologismus"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Brunch\""^^xsd:string ,
                            "\"Kurlaub\""^^xsd:string ,
                            "\"Selfie\""^^xsd:string ,
                            "\"Wandstand\""^^xsd:string ;
              rdfs:comment "Wortneuschoepfung, manchmal gewollt, gewagt und ueberfluessig, manche Neuwoerter werden usualisiert und lexikalisiert oder eingedeutscht (Berner)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Neologism"@en ,
                         "Neologismus"@de ;
              rdfs:seeAlso "A neologism is a relatively recent or isolated term, word, or phrase that may be in the process of entering common use, but that has not been fully accepted"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Onomatopoeia
ont:Onomatopoeia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:RhetoricalFigure ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                          ] ;
                 ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                                ont:Wordobject ;
                 ont:isInPosition ont:Whole ;
                 ont:isLinguisticGroup ont:Phonetic ,
                                       ont:Semantic ;
                 ont:isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning ont:Phrase_Element ,
                                                             ont:Word_Element ;
                 ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
                 ont:spans ont:Sentence ,
                           ont:Verse ;
                 ont:Name "Onomatopoeia"^^xsd:string ;
                 ont:isExample "\"Den Herrn im Frack: ta ta ta ta ta tatt!\" (Paul Boldt: Hinrichtung 1913)"^^xsd:string ,
                               "\"Kennst du das einsame Hemmed? Flatterata, flatterata.\" (Christian Morgenstern)"^^xsd:string ,
                               "\"Miau, Wuff, Kuckuck\""^^xsd:string ,
                               """The buzzing of innumerable bees
The \"zz\" and \"mm\" sounds in these words imitate the actual sounds of bees."""@en ;
                 rdfs:comment "Laut- oder Klangmalerei. Die sprachliche Nachahmung einer nicht-sprachlichen, meist optischen, akustischen oder haptischen Sinneswahrnehmung, die aber nur imitiert, nicht reproduziert werden kann, sie zielt ab auf die Stimulierung von Emotionen oder sinnlicher oder synaesthetischer Wirkungen bei den Rezipienten (Berner)"^^xsd:string ;
                 rdfs:label "Onomatopeja"@sr ,
                            "Onomatopoeia"@en ,
                            "Onomatopoesie"@de ;
                 rdfs:seeAlso "Onomatopoiie"@de ,
                              "Using or inventing a word whose sound imitates that which it names (the union of phonetics and semantics)."@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Oxymoron
ont:Oxymoron rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:anotherElementOfOppositeMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
             ont:isInObject ont:Wordobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Oxymoron"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Little big man\""^^xsd:string ,
                           "\"bittersueß\""^^xsd:string ,
                           "\"gezwungenermaßen freiwillig\""^^xsd:string ,
                           "\"heiße Kaelte\""^^xsd:string ,
                           "\"zwangloser Zwang\""^^xsd:string ;
             rdfs:comment "Placing two ordinarily opposing terms adjacent to one another. A compressed paradox."@en ,
                          "Verbindung zweier sich ausschließender logischer Begriffe in einem Kompositum oder als contradictio in adiecto (Widerspruch im Beiwort) ein Nomen mit gegensaetzlichem Adjektivattribut (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Oksimoron"@sr ,
                        "Oxymoron"@de ,
                        "Oxymoron"@en ;
             rdfs:seeAlso "Paradox"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Palindrome
ont:Palindrome rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Sentenceobject ,
                              ont:Verseobject ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
               ont:isSymetric ont:Letter ,
                              ont:Whole ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Palindrome"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Die Liebe ist Sieger; stets rege ist sie bei Leid\""^^xsd:string ,
                             "\"Dreh mal am Herd\""^^xsd:string ,
                             "\"Erika feuert nur untreue Fakire\""^^xsd:string ,
                             "\"Lagerregal / Regallager\""^^xsd:string ,
                             "\"Reittier\""^^xsd:string ,
                             "\"Reliefpfeiler\""^^xsd:string ,
                             "\"Rentner\""^^xsd:string ;
               rdfs:comment "A sequence of letters that, when read backwards, has the same wording or at least makes sense; is of course not a stylistic device, but it also occurs in poetry."@en ,
                            "Eine Buchstabenfolge, die rueckwaerts gelesen denselben Wortlaut oder zumindest einen Sinn ergibt; ist natuerlich kein Stilmittel, kommt aber auch in der Lyrik vor. (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Palindrom"@sr ,
                          "Palindrom"^^xsd:string ,
                          "Palindrome"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Parabola
ont:Parabola rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                   ont:Semantic ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
             ont:Name "Parabola"^^xsd:string ;
             ont:isExample """\"Er sagte aber zu ihnen dies Gleichnis und sprach: Welcher Mensch ist unter euch, der hundert Schafe hat und, wenn er eines von ihnen verliert, nicht die neunundneunzig in der Wueste laesst und geht dem verlorenen nach, bis er’s findet?
Und wenn er’s gefunden hat, so legt er sich’s auf die Schultern voller Freude. Und wenn er heimkommt, ruft er seine Freunde und Nachbarn und spricht zu ihnen: Freut euch mit mir; denn ich habe mein Schaf gefunden, das verloren war. Ich sage euch: So wird auch Freude im Himmel sein ueber einen Suender, der Buße tut, mehr als ueber neunundneunzig Gerechte, die der Buße nicht beduerfe\" (Bibelverse)"""^^xsd:string ,
                           """Vor dem Gesetz steht ein Tuerhueter. Zu diesem Tuerhueter kommt ein Mann vom Lande und bittet um Eintritt in das Gesetz. Aber der Tuerhueter sagt, daß er ihm jetzt den Eintritt nicht gewaehren koenne. Der Mann ueberlegt und fragt dann, ob er also spaeter werde eintreten duerfen.

“Es ist moeglich«, sagt der Tuerhueter, »jetzt aber nicht.” [...]
“Was willst du denn jetzt noch wissen?” fragt der Tuerhueter, “Du bist unersaettlich.”

“Alle streben doch nach dem Gesetz”, sagt der Mann, “wieso kommt es, daß in den vielen Jahren niemand außer mir Einlaß verlangt hat?”

Der Tuerhueter erkennt, daß der Mann schon an seinem Ende ist, und, um sein vergehendes Gehoer noch zu erreichen, bruellt er ihn an:

“Hier konnte niemand sonst Einlaß erhalten, denn dieser Eingang war nur fuer dich bestimmt. Ich gehe jetzt und schließe ihn:” (Frank Kafka: Ausschnitt aus der Parabel Vor dem Gesetz)"""^^xsd:string ;
             rdfs:comment "Gleichnishafte belehrende Erzaehlung, Geschichte, Szene o. ae. (Duden)"^^xsd:string ,
                          """The explicit drawing of a parallel between two essentially dissimilar things, especially with a moral or didactic purpose. A parable.

Parabola can be considered a type of metaphor or simile, or allegory (within its more constrained meaning). Bede refers to this figure, along with paradigma and icon, as kinds of homoeosis."""@en ;
             rdfs:label "Parabel"@de ,
                        "Parabola"@en ,
                        "Parabola"@sr ;
             rdfs:seeAlso """metaphor
simile
allegory"""@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Paradox
ont:Paradox rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:anotherElementOfOppositeMeaningIsAdded ont:Phraseobject ,
                                                       ont:Whole-Succession ;
            ont:isInObject ont:Phraseobject ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
            ont:spans ont:Sentence ,
                      ont:Verse ;
            ont:Name "Paradox"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Es muss gespart werden - koste es was es wolle.\""^^xsd:string ,
                          "\"Weniger ist mehr.\" (Ausspruch)"^^xsd:string ,
                          "\"Wenn alle Stricke reißen, kann man sich immer noch aufhaengen.\" (Rolf Miller)"^^xsd:string ,
                          "Whosoever loses his life, shall find it."@en ,
                          "“Ich weiß, dass ich nichts weiß.” (Spruch)"^^xsd:string ;
            rdfs:comment "A statement that is self-contradictory on the surface, yet seems to evoke a truth nonetheless."@en ,
                         "eine scheinbar alogische Behauptung, (die aber hinter dem vordergruendig Unsinnigen auf eine tiefere Wahrheit verweist) eine der ueblichen Meinung widersprechende Formulierung, die dennoch spaeter eine ueberraschende SInnhaftigkeit offenbart, eine der Logik der allgemeinen Meinung und Erfahunrg widersprechende Behauptung, die sich jedoch bei naeherer Betrachtung als richtig erweist, dem allgemein Geglaubten oder Erwarteten zuwiderlaufend. (Berner)"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Paradoks"@sr ,
                       "Paradox"@en ,
                       "Paradoxon"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Paragraph
ont:Paragraph rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:LinguisticScope ;
              rdfs:label "Paragraph" .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Paralipsis
ont:Paralipsis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:anotherElementOfOppositeMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ;
               ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                              ont:Sentenceobject ;
               ont:isInPosition ont:Beginning ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                     ont:Semantic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
               ont:spans ont:Phrase ,
                         ont:Sentence ;
               ont:Name "Paralipsis"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Zur Politik gibt es viel zu sagen, aber lassen wir das!\""^^xsd:string ,
                             "\"ich will nicht davon sprechen, dass ...\""^^xsd:string ;
               rdfs:comment "Stating and drawing attention to something in the very act of pretending to pass it over. A kind of irony."@en ,
                            "Unterlassung; eine rhetorische Figur, bei der man von etwas Bestimmtem erklaert, man wolle es uebergehen, es aber doch erwaehnt und dadurch hervorhebt, oft eingeleitet durch Wendungen wie „ich will nicht davon sprechen, dass …“ (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Paralipse"@de ,
                          "Paralipsis"@en ;
               rdfs:seeAlso "Irony"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Parallelism
ont:Parallelism rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ;
                ont:isInObject ont:Phraseobject ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
                ont:spans ont:Sentence ,
                          ont:Verse ,
                          ont:Whole-Succession ;
                ont:Name "Parallelism"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Die Stadt ist groß und das Gehalt ist klein.”"^^xsd:string ,
                              "She tried to make her pastry fluffy, sweet, and delicate."@en ,
                              "Singing a song or writing a poem is joyous."@en ,
                              "“Einer besitzt alle Guete und der andere besitzt den Anschein davon.” (Jane Austen: Stolz und Vorurteil)"^^xsd:string ,
                              "“Ich bin entdeckt, ich bin durchschaut.” (Friedrich Schiller: Maria Stuart)"^^xsd:string ,
                              "“Sie hoeren weit, sie sehen fern.” (Erich Kaestner)"^^xsd:string ;
                rdfs:comment "Similarity of structure in a pair or series of related words, phrases, or clauses."@en ,
                             "Wiederholung derselben syntaktischen Konstruktion in mindestens zwei aufeinander folgenden Satzgliedern (gr. Isokolon) oder in dreien (gr. Trikolon), oft mit einer Steigerung oder wachsenden Gliedern verbunden. (Berner)"^^xsd:string ;
                rdfs:label "Paralelizam"@sr ,
                           "Parallelism"@en ,
                           "Parallelismus"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Paraphrase
ont:Paraphrase rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Sentenceobject ,
                              ont:Verseobject ;
               ont:isInPosition ont:Whole ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                     ont:Semantic ,
                                     ont:Syntactic ;
               ont:isRepeated ont:Sentence_Element ,
                              ont:Verse_Element ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Paraphrase"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"sprich\""^^xsd:string ;
               rdfs:comment "Alternative formulation, paraphrasing clarification. […] The essence of paraphrasing is to reproduce the content of a text in your own words, i.e. to say the same thing, usually shortened to a third, in different words."@en ,
                            "Alternativformulierung, umschreibende Verdeutlichung. […] Das Wesen der Paraphrase besteht darin, den Inhalt eines Textes mir eigenen Worten wiederzugeben, also das Gleiche, meist auf ein Drittel verkuerzt, mit anderen Worten zu sagen. (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Paraphrase"@de ,
                          "Paraphrase"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Parenthesis
ont:Parenthesis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ;
                ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
                ont:isInPosition ont:Whole-With-Interruption ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                      ont:Syntactic ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
                ont:spans ont:Sentence ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Parenthesis"^^xsd:string ;
                ont:isExample """\"Das ist - wie ich bereits gesagt habe - eine wichtige Angelegenheit
Und in der Europa-Politik haben wir viele Gemeinsamkeiten gehabt. Und auch mit der Opposition, das ist ja gar keine Frage. Jetzt will ich nur deutlich machen: Ich habe bis-her immer wieder gehoert was mit der SPD so dramatisches passiert ist, als wir in der Großen Koalition zusammen gearbeitet haben und dann will ich einfach sagen:\" (Angela Merkel: Elefantenrunde 2013)"""^^xsd:string ,
                              "“Wir kamen - das werde ich nie vergessen - voellig durchnaesst an.” (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ;
                rdfs:comment "Einfuegung; Einschub eines satzwertigen (grammatisch vollstaendigen) Satzes in einen anderen Satz, ohne dessen syntaktische Ordnung zu veraendern, durch Gedankenstriche, Klammern oder Kommata gekennzeichnet"^^xsd:string ,
                             "Insertion of a verbal unit that interrupts normal syntactical flow."@en ;
                rdfs:label "Parenteza"@sr ,
                           "Parenthese"@de ,
                           "Parenthesis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Paronomasia
ont:Paronomasia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Wordobject ;
                ont:isInPosition ont:Whole ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                      ont:Syntactic ;
                ont:isRepeatedElementOfDifferentKind ont:Word_Element ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
                ont:isSynonym ont:Prolepsis ;
                ont:spans ont:Sentence ,
                          ont:Verse ;
                ont:Name "Paronomasia"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Urbi et orbi\" (Segen des Papstes)"^^xsd:string ,
                              "\"“Lieber arm dran, als Arm ab.” (Sprichwort)"^^xsd:string ,
                              "\"“Wer rastet, der rostet” (Sprichwort)"^^xsd:string ;
                rdfs:comment """Paronomasia is a rhetorical device that can be defined as a phrase intentionally used to exploit the confusion between words having similar sounds but different meanings. It is like a word play, and is also known as a “pun.”

Ein Wort umbilden; Wortspiel aus der Klang- und Lautaehnlichkeit zweier stammverschiedener Woerter bei deren Bedeutungsfremdheit, spaeter nur Woerter aehnlichen Klangs, auch Wortspiel aus der aehnlichkeit eines Lautes in zwei Woertern, heute synonym mit Annominatio verwendet, siehe auch: Wortspiel (Berner)."""^^xsd:string ;
                rdfs:label "Paronomasia"@en ,
                           "Paronomasie"@de ;
                rdfs:seeAlso "Annominatio"@de ,
                             "Paronomazija"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Pejoration
ont:Pejoration rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Wordobject ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                     ont:Semantic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
               ont:spans ont:Word ;
               ont:Name "Pejoration"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Hoeren Sie mal Fraeulein!\""^^xsd:string ,
                             "\"Weib\""^^xsd:string ,
                             "Listen Miss!"@en ;
               rdfs:comment ": a change for the worse : depreciation specifically : an historical process by which the semantic and connotative status of a word tends to decline — compare melioration."@en ,
                            "In der Sprachwissenschaft ein Wort, dessen Bedeutung sich im Lauf der Entwicklung verschlechtert hat (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Pejoration"@de ,
                          "Pejoration"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Periphrasis
ont:Periphrasis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:RhetoricalFigure ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                         ] ,
                         [ rdf:type owl:Restriction ;
                           owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                           owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                         ] ;
                ont:isInObject ont:Wordobject ;
                ont:isInPosition ont:Whole ;
                ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
                ont:isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning ont:Phrase_Element ;
                ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
                ont:spans ont:Word ;
                ont:Name "Periphrasis"^^xsd:string ;
                ont:isExample "\"Goetter in Weiß (aerzte)\""^^xsd:string ,
                              "\"Großer Teich (Atlantischer Ozean)\""^^xsd:string ,
                              "\"das Auge des Gesetzes (Polizei)\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                              "\"das Land, wo Milch und Honig fließen (Kanaan)\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                              "He's no Fabio to look at; but then, he's no Woody Allen, either."@en ;
                rdfs:comment "Umschreibung durch kennzeichnende Taetigkeiten, Eigenschaften oder Wirkungen, auch zur Vermeidung eines alltaeglichen Ausdruckes oder zur verhuellenden Nennung benutzt, je nach Ausdrucksabsicht erfasst die Periphrase immer nur *ein* Kennzeichen von vielen: Rom - die ewige Stadt, die Hauptstadt Italiens, die Stadt der sieben Huegel. (Berner)"^^xsd:string ;
                rdfs:label "Perifraza"@sr ,
                           "Periphrase"@de ,
                           "Periphrasis"@en ,
                           "The substitution of a descriptive word or phrase for a proper name (a species of circumlocution); or, conversely, the use of a proper name as a shorthand to stand for qualities associated with it."@en ;
                rdfs:seeAlso "Antonomazija"@sr ,
                             "Cirkumlokucija"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Personification
ont:Personification rdf:type owl:NamedIndividual ,
                             ont:RhetoricalFigure ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                               owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                             ] ,
                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                               owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                               owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                             ] ;
                    ont:AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                                 ont:Word_Element ;
                    ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                                   ont:Wordobject ;
                    ont:isInPosition ont:Whole ;
                    ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
                    ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
                    ont:spans ont:Sentence ,
                              ont:Verse ;
                    ont:Name "Personification"^^xsd:string ;
                    ont:isExample "\"Wird Deutschland es schaffen, rechtzeitig aus der Krise zu kommen?\" (Politiker der Union 2009)"^^xsd:string ,
                                  "\"der Himmel weint\""^^xsd:string ,
                                  "\"der Sturm tobte\""^^xsd:string ,
                                  "“Waschmaschinen leben laenger mit Calgon.” ( Werbung)"^^xsd:string ;
                    rdfs:comment "Personifizierung, Vermenschlichung, Belebung von Naturerscheinungen, Gegenstaenden oder von Abstrakta; (Jetzt lacht das Glueck uns an) (Berner)"^^xsd:string ;
                    rdfs:label "Personification"@en ,
                               "Personifikacija"@sr ,
                               "Personifikation"@de ;
                    rdfs:seeAlso "Anthropomorphismus"@de ,
                                 "Prosopoeie"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Phonetic
ont:Phonetic rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:LinguisticGroup ;
             rdfs:label "Phonetic"@en ,
                        "Phonetisch"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Phrase
ont:Phrase rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    ont:LinguisticScope ;
           ont:Name "Phrase"^^xsd:string ;
           rdfs:label "Phrase"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Phrase_Element
ont:Phrase_Element rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            ont:LinguisticElement ;
                   ont:Name "Phrase"^^xsd:string ;
                   rdfs:label "Phrase_Element"@en ,
                              "Phrasenelement" .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Phraseobject
ont:Phraseobject rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:LinguisticObject ;
                 ont:Name "Phrase"^^xsd:string ;
                 rdfs:label "Phraseobject"@en ;
                 rdfs:seeAlso "Phrasenobjekt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Play-on-words
ont:Play-on-words rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           ont:RhetoricalFigure ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                             owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                           ] ,
                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                             owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                             owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                           ] ;
                  ont:AnotherElementOfSameLanguageMatchIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                               ont:Word_Element ;
                  ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                                 ont:Wordobject ;
                  ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                        ont:Semantic ,
                                        ont:Syntactic ;
                  ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
                  ont:spans ont:Sentence ,
                            ont:Verse ;
                  ont:Name "Wortspiel"^^xsd:string ;
                  ont:isExample "\"Ach du meine Goethe!\""^^xsd:string ,
                                "\"Auch ein blindes Huhn trinkt mal einen Korn\""^^xsd:string ,
                                "\"Corpus fuer alle Delicti\" (Aufschrift eines Muelleimers)"^^xsd:string ,
                                "\"Die Staebchen-Frage\" (Zeit Artikel, bei dem es ums Testen bei Corona geht)"^^xsd:string ,
                                "\"Handelujah!\" (Webung fuer einen Boersenbroker)"^^xsd:string ,
                                "\"Strandortvorteil\" (Zeitartikel von Moritz Herrmann / Sueddeutsche Zeitung Juergen Schmieder)"^^xsd:string ;
                  rdfs:comment "der geistreiche, witzige, oft ueberraschende Umgang mit Woertern oder Worten (Wortfuegungen) (Berner)"^^xsd:string ;
                  rdfs:label "Kalambur"@sr ,
                             "Play-on-words"@en ,
                             "Wortspiel"@de ;
                  rdfs:seeAlso "Jeu de mots"@fr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Pleonasmus
ont:Pleonasmus rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:AnotherElementOfSameMeaningIsAdded ont:Wordobject ;
               ont:isInObject ont:Wordobject ;
               ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Pleonasmus"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Alter Greis\""^^xsd:string ,
                             "\"Ein gratis Geschenk\" (Beamtendeutsch)"^^xsd:string ,
                             "\"Getroffene Vereinbarung\" (Beamtendeutsch)"^^xsd:string ,
                             "\"Rueckantwort\" (Beamtendeutsch)"^^xsd:string ,
                             "\"Rueckstau\" (Beamtendeutsch)"^^xsd:string ,
                             "\"Sie redete mit ihrem Mund\" (Virgil)"^^xsd:string ,
                             "\"Vorankuendigung\" (Beamtendeutsch)"^^xsd:string ,
                             "\"Vorentwurf\" (Beamtendeutsch)"^^xsd:string ,
                             "\"Weißer Schimmel\""^^xsd:string ;
               rdfs:comment "Synonymer Zusatz zu einem Wort, Hinzufuegen eines ueberfluessigen WOrtes, das schon im Nomen enthalten ist, alle redundanten (ueberfluessigen) Formulierungen ohne zusaetzlichen Informationswert (ein alter Greis, ein schwarzer Rappe) (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Pleonasmus"^^xsd:string ;
               rdfs:seeAlso "Pleonasm"@en ,
                            "Pleonazam"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Ploce
ont:Ploce rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   ont:RhetoricalFigure ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                     owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                   ] ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                     owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                   ] ;
          ont:isInObject ont:Sentenceobject ,
                         ont:Verseobject ;
          ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
          ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Phrase_Element ,
                                          ont:Word_Element ;
          ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
          ont:spans ont:Paragraph ,
                    ont:Verse ;
          ont:Name "Epanalepse"^^xsd:string ;
          ont:isExample "\"Obwohl sie unter Wasser sind, unter Wasser versuchen sie zu fluchen\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ;
          rdfs:comment " Wiederholung eines Wortes oder einer syntakt. Einheit (mit Satzglied- oder Satzfunktion). Die Epanalese verleiht durch die Wiederholung Nachdruck und Eindrücklichkeit (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                       "Ploce is a general term and has sometimes been used in place of more specific terms such as polyptoton (when the repetition involves a change in the form of the word) or antanaclasis (when the repetition involves a change in meaning)."@en ,
                       "Repetition of a word or syntactic unit (with clause or sentence function). The epanalese gives emphasis and impressiveness through repetition (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"@en ;
          rdfs:label "Epanalepse"@de ,
                     "Ploce"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Polyptoton
ont:Polyptoton rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Wordobject ;
               ont:isInPosition ont:Whole ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                     ont:Syntactic ;
               ont:isRepeatedElementOfDifferentForm ont:Word_Element ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Polyptoton"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Das deutsche Volk ist einfach zusammengebaut: Die besserverdienenden und die, die es nicht besser verdient haben\" (Heinrich Pachl)"^^xsd:string ,
                             "\"Sie waren muede, und sie genossen die Muedigkeit\" (Wolfgang Koeppen: Der Tod in Rom)"^^xsd:string ,
                             "With eager feeding food doth choke the feeder."@en ;
               rdfs:comment "Repeating a word, but in a different form. Using a cognate of a given word in close proximity."@en ,
                            "vielfach flektierte Wortwiederholung; Wiederholung desselben Wortes innerhalb eines Satzes oder eines Syntagmas (Wortgruppe in einer syntaktischen Verbindung, meist ohne Subjekt und Praedikat) in verschiedenen Beugungsstufen (nicht nur Kasus) (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Poliptoton"@sr ,
                          "Polyptoton"@de ,
                          "Polyptoton"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Polysyndeton
ont:Polysyndeton rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:RhetoricalFigure ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                          ] ;
                 ont:AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
                 ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
                 ont:isInPosition ont:Whole-Succession-With-Conjunction ;
                 ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
                 ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
                 ont:spans ont:Sentence ,
                           ont:Verse ;
                 ont:Name "Polysyndeton"^^xsd:string ;
                 ont:isExample "\"Und es wallet und siedet und brauset und zischt,\" (Friedrich Schiller)"^^xsd:string ,
                               "and it was dark and there was water standing in the street and no lights and windows broke"@en ;
                 rdfs:comment "Employing many conjunctions between clauses, often slowing the tempo or rhythm."@en ,
                              "Reihe von Woertern, Satzteilen, Saetzen, deren Glieder durch Konjunktionen miteinander verbunden sind (Duden)"^^xsd:string ;
                 rdfs:label "Polysyndeton"@de ,
                            "Polysyndeton"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Pragmatic
ont:Pragmatic rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:LinguisticGroup ;
              rdfs:label "Pragmatic"@en ,
                         "Pragmatisch"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Prolepsis
ont:Prolepsis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:anotherElementAsPositiveAnswerIsAdded ont:Phrase_Element ;
              ont:isInObject ont:Phraseobject ;
              ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                    ont:Syntactic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
              ont:isSynonym ont:Paronomasia ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Prolepse"^^xsd:string ;
              ont:isExample "“Ich glaube, Sie wuenschen schon lange, dass ich gehe, und ich habe auch keinen Grund zu bleiben, außer der großen Sorgen, die ich aufrichtig mit Ihnen teile.” (Jane Austen: Stolz und Vorurteil)"^^xsd:string ,
                            "“Natuerlich koennte man jetzt einwenden…” (Besprechung eines kontroversen Themas)"^^xsd:string ,
                            "“Sollte Lady Catherine wirklich so denken?” (Jane Austen: Stolz und Vorurteil)"^^xsd:string ,
                            "“Wohlan, nun walte Gott, Unheil geschieht.” (Hildebrandslied)"^^xsd:string ;
              rdfs:comment """Procatalepsis, also called prolepsis or prebuttal, is a figure of speech in which the speaker raises an objection to their own argument and then immediately answers it. By doing so, they hope to strengthen their argument by dealing with possible counter-arguments before their audience can raise them.


Vorwegnahme, die grammatische Vorwegnahme des Subjekts eines Gliedsatzes in den Hauptsatz als Objekt, in der Linguistik Linksversetzung genannt, eine Form der Asuklammerung, die, da sie sowohl am linken als auch am rechten Satzrand moeglich ist, natuerlich auch als Rechtsversetzung erscheinen kann. (Berner)"""^^xsd:string ;
              rdfs:label "Prolepsis"@en ;
              rdfs:seeAlso "Preduhitrenje"@sr ,
                           "Prolepsa"@sr ,
                           "Prolepse"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Prosopopoeia
ont:Prosopopoeia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:RhetoricalFigure ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                          ] ;
                 ont:AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                              ont:Sentence_Element ;
                 ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
                 ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
                 ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
                 ont:isSynonym ont:Personification ;
                 ont:spans ont:Paragraph ,
                           ont:Verse ;
                 ont:Name "Prosopopoeia"^^xsd:string ;
                 ont:isExample "\"der Sturm tobt\""^^xsd:string ,
                               "\"die Zeit rennt\""^^xsd:string ;
                 rdfs:comment """A synonym for the figure of speech personification
The progymnasmata exercise, impersonation.""" ,
                              "Eng verwandt zur Personifikation, oft synonym verwendet. Prosopopoeie gibt den Dingen eine Stimme"^^xsd:string ;
                 rdfs:label "Prosopopoeia"@en ,
                            "Prosopopoeie"@de ,
                            "Prozopopeja"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Prosthesis
ont:Prosthesis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:AnotherElementOfDifferentMeaningIsAdded ont:Letter ;
               ont:isInObject ont:Wordobject ;
               ont:isInPosition ont:Beginning ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Phonetic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
               ont:spans ont:Word ;
               ont:Name "Prothesis"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Vorankuendigung (statt Ankuendigung)\" (Buerokratische oder akademische Tautologien)"^^xsd:string ,
                             "\"darauf abzielen (statt darauf zielen)\" (Buerokratische oder akademische Tautologien)"^^xsd:string ,
                             "\"in den allermeisten Faellen (statt in den meisten) \""^^xsd:string ,
                             "Adown we tumbled."@en ;
               rdfs:comment "Anfuegung eines Lautes am Wortanfang. Prothese kann Resultat falscher Abtrennung an der Wortgrenze sein, z.B. dt. dial. nast < ein Ast. Insbesondere tritt die vokal. und kons. P (bevorzugt mit [v], [j], [γ]) aber aus silbenstrukturellen Gruenden auf (a) bei wortinitialen Konsonantenclustern, etwa im Frz. und Span., sowie (b) bei vokal. Anlaut, etwa in verschiedenen slav. und roman. Spr. und Dialekten, z.B. (a) frz. esprit < lat. spiritus (Metzler)"^^xsd:string ,
                            "The addition of a letter or syllable to the beginning of a word. A kind of metaplasm."@en ;
               rdfs:label "Proteza"@sr ,
                          "Prothese"@de ,
                          "Prothesis"@en ;
               rdfs:seeAlso "Prosthese"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Punctuation
ont:Punctuation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:LinguisticElement ;
                ont:Name "Punctuation"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Redundancy
ont:Redundancy rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                         ont:Word_Element ;
               ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                              ont:Wordobject ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                     ont:Semantic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
               ont:spans ont:Phrase ,
                         ont:Sentence ;
               ont:Name "Redundancy"^^xsd:string ;
               rdfs:comment "Das Vorhandensein von eigentlich ueberfluessigen, fuer die Information nicht notwendigen Elementen, ueberladung mit Merkmalen (Duden)"^^xsd:string ,
                            "The presence of elements that are actually superfluous, not necessary for the information, overload with features"@en ;
               rdfs:label "Redundancy"@en ,
                          "Redundanz"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Repetition
ont:Repetition rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:connects ont:Phrase_Element ;
               ont:isInObject ont:Phraseobject ;
               ont:isInPosition ont:Whole-Succession-With-Conjunction ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                     ont:Syntactic ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Repetition"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Mein Gott, mein Gott, warum hast du mich verlassen?\" (Bibelvers)"^^xsd:string ,
                             "My god, my god, why did you leave me?"@en ;
               rdfs:comment "means the literal repetition, also epizeuxis (addition) or geminatio (doubling); the designation Repetition as a noun and the verb repetieren have passed into general usage and are understood as practicing through repeated learning and recommended by well-meaning people"@en ,
                            "meint die woertliche Wiederholung, auch Epizeuxis (Hinzufuegung) oder Geminatio (Verdopplung); die Bezeichnung Repetition als Nomen und das Verb repetieren sind in den allgemeinen Sprachgebrauch uebergegangen und werden als Einueben durch wiederholendes Lernen verstanden und von Wohlmeinenden empfohlen (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Regresija"@sr ,
                          "Repetition"@en ,
                          "Wiederholung"@de ;
               rdfs:seeAlso "Epanodos"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Rhetorical_Question
ont:Rhetorical_Question rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                 ont:RhetoricalFigure ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                                   owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                                 ] ,
                                 [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                                   owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                                 ] ;
                        ont:anotherElementAsQuestionIsAdded ont:Sentence_Element ;
                        ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
                        ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                              ont:Semantic ;
                        ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfThought ;
                        ont:spans ont:Paragraph ,
                                  ont:Verse ;
                        ont:Name "Rhetorical Question"^^xsd:string ;
                        ont:isExample "\"Alles Mueller, oder was?\" (Werbung)"^^xsd:string ,
                                      "\"Bin ich deine Putzfrau?\""^^xsd:string ,
                                      "\"Das ist doch jetzt nicht dein Ernst, oder?\""^^xsd:string ;
                        rdfs:label "Rhetorical question"@en ,
                                   "Rhetorische Frage"@de ;
                        rdfs:seeAlso "Erotema"@en ,
                                     "Interrogatio"@en ,
                                     "Retorickopitanje"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Rhyme
ont:Rhyme rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   ont:RhetoricalFigure ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                     owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                   ] ,
                   [ rdf:type owl:Restriction ;
                     owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                     owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                   ] ;
          ont:AnotherElementOfSameLanguageMatchIsAdded ont:Verse_Element ;
          ont:isInObject ont:Verseobject ;
          ont:isInPosition ont:End ;
          ont:isLinguisticGroup ont:Phonetic ;
          ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
          ont:spans ont:Verse ;
          ont:Name "Rhyme"^^xsd:string ;
          rdfs:comment "Gleichklang von Woertern, meist vom letzten betonten Vokal eines Wortstammes an. (Metzler)"^^xsd:string ;
          rdfs:label "Reim"@de ,
                     "Rhyme"@en ,
                     "Rima"@sr ;
          rdfs:seeAlso "Slik"@sr ,
                       "Srok"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Sarcasm
ont:Sarcasm rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalFigure
                     ] ;
            ont:anotherMilderNegativeMeaningIsAdded ont:Sentence_Element ,
                                                    ont:Verse_Element ;
            ont:isInObject ont:Sentenceobject ,
                           ont:Verseobject ;
            ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
            ont:spans ont:Paragraph ,
                      ont:Verse ;
            ont:Name "Sarcasm"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Fuer alle Autofahrer, die nur Singen und Klatschen in der Schule hatten: Dies ist eine Ein- und Ausfahrt. Hier fahren Autos rein und raus!\" (Schild in einer Einfahrt)"^^xsd:string ,
                          "“Gab es das Kleid nicht in deiner Groeße?”"^^xsd:string ,
                          "“Hast du deine Stelzen vergessen?”"^^xsd:string ;
            rdfs:comment "beißender, verletzender Spott, Hohn, der jemanden, etwas laecherlich machen will (Duden)"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Sarcasm"@en ,
                       "Sarkasmus"@de ,
                       "Sarkazam"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Semantic
ont:Semantic rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:LinguisticGroup ;
             rdfs:label "Semantic"@en ;
             rdfs:seeAlso "Semantisch"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Sentence
ont:Sentence rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:LinguisticScope ;
             ont:Name "Sentence"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Sentence"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Sentence_Element
ont:Sentence_Element rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              ont:LinguisticElement ;
                     ont:Name "Sentence"^^xsd:string ;
                     rdfs:label "Sentence_Element"@en ;
                     rdfs:seeAlso "Satzelement"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Sentenceobject
ont:Sentenceobject rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            ont:LinguisticObject ;
                   ont:Name "Sentence"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Simile
ont:Simile rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    ont:RhetoricalFigure ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                    ] ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                    ] ;
           ont:AnotherElementOfFigurativeMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
           ont:isInObject ont:Wordobject ;
           ont:isInPosition ont:Whole-Succession-With-Conjunction ;
           ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
           ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
           ont:spans ont:Sentence ,
                     ont:Verse ;
           ont:Name "Simile"^^xsd:string ;
           ont:isExample "\"Du bist wie deine Mutter.\""^^xsd:string ,
                         "\"Stark wie ein Loewe\""^^xsd:string ,
                         "\"listig wie eine Schlange\""^^xsd:string ,
                         "\"sie ist schneller als er\""^^xsd:string ,
                         "My love is like a red, red rose —Robert Burns"@en ;
           rdfs:comment "An explicit comparison, often (but not necessarily) employing \"like\" or \"as.\""@en ,
                        "mit einer Vergleichspartikel wird zwischen zwei Bereichen eine Beziehung hergestellt, deren Gemeinsamkeit im tertium comparationis liegt, die gr. Bezeichnung homoiosis und das lateinische similitudo bzw. comparatio haben den deutschen Ausdruck nicht verdraengt. Nicht-bildlliche Vergleiche (z.B. der Platz ist so groß wie zehn Fußballfelder) werden leicht erkannt, tropische Vergleiche erschweren ihr Verstaendnis durch den Gebrauch der uneigentlichen Sprache und die haeufige Aussparung des Tertium comparationis [...] (Berner)"^^xsd:string ;
           rdfs:label "Poredjenje"@sr ,
                      "Simile"@en ,
                      "Similitudo"@la ,
                      "Vergleich"@de ;
           rdfs:seeAlso "Comparatio"@la ,
                        "Komparacija"@sr .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Sonant
ont:Sonant rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    ont:LinguisticElement ;
           ont:isLinguisticGroup ont:Phonetic ;
           ont:Name "Sonant"^^xsd:string ;
           rdfs:comment "a speech sound that by itself makes a syllable or subordinates to itself the other sounds in the syllable; a syllabic sound (opposed to consonant). a voiced sound (opposed to surd)."@en ;
           rdfs:label "Sonant"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Syllepsis
ont:Syllepsis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
              ont:isInPosition ont:End ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
              ont:isOmitted ont:Word_Element ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Syllepsis"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Die Augen des Herrn sehen auf die Gerechten und seine Ohren auf ihr Schreien\" (Bibelvers)"^^xsd:string ,
                            "\"Er trank Bier, wir Wein.\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                            "\"Es ist leichter den Mund zu halten, als eine Rede.\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                            """\"Fix the problem, not the blame.\" —Dave Weinbaum
The verb \"fix\" governs both \"problem\" and \"blame.\" In its first instance, \"fix\" means \"solve,\" but this verb shifts its meaning when applied to its second object, where the understood \"fix\" = \"assign.\""""@en ,
                            "“Ich gehe aus, Baptist! Vor allem davon, dass Sie mir auf meine Talerchen achten!” (Dagobert Duck)"^^xsd:string ,
                            "“Ich heiße nicht nur Heinz Erhardt, sondern Sie auch herzlich willkommen.” (Heinz Ehrhardt)"^^xsd:string ;
              rdfs:comment "Form der syntaktischen Verkuerzung, bei der ein Praedikatsverb auf zwei oder mehr grammatisch gleiche, aber semantisch verschiedene Satzteile bezogen ist, auch Schiefe Klammer genannt, da sinngemaeß Disparates in eine formale, aber eben stilmaeßig schiefe Klammer gebracht wird, synonym verwendet mit Zeugma (Berner)"^^xsd:string ,
                           "When a single word that governs or modifies two or more others must be understood differently with respect to each of those words. A combination of grammatical parallelism and semantic incongruity, often with a witty or comical effect. Not to be confused with zeugma."@en ;
              rdfs:label "Silepsa"@sr ,
                         "Syllepse"@de ,
                         "Syllepsis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Symploce
ont:Symploce rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:isInObject ont:Wordobject ;
             ont:isInPosition ont:Beginning ,
                              ont:End ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                   ont:Syntactic ;
             ont:isRepeatedElementOfSameForm ont:Word_Element ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Symploke"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Alles durch die Industrie, alles fuer die Industrie\" (Claude-Henry des Saint-Simon)"^^xsd:string ,
                           """Against yourself you are calling him,
against the laws you are calling him,
against the democratic constitution you are calling him"""@en ,
                           """„Alles geben die Goetter, die unendlichen,
Ihren Lieblingen ganz,
Alle Freuden, die unendlichen,
Alle Schmerzen, die unendlichen, ganz“. (Goethe: Alles fuer die Goetter)"""^^xsd:string ;
             rdfs:comment "The combination of anaphora and epistrophe: beginning a series of lines, clauses, or sentences with the same word or phrase while simultaneously repeating a different word or phrase at the end of each element in this series."@en ,
                          "ist im engeren Sinne die Kombination von Anapher und Epipher, im weiteren Sinn auch die Verbindung mehrerer Wiederholungsfiguren innerhalb einer syntaktischen Einheit. (Berner)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Simploka"@sr ,
                        "Symploce"@en ,
                        "Symploke"^^xsd:string ;
             rdfs:seeAlso "Simploha"@sr ;
             ont:see "Complexio"@la .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Synaesthesia
ont:Synaesthesia rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:RhetoricalFigure ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                          ] ,
                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                            owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                            owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                          ] ;
                 ont:isInObject ont:Phraseobject ;
                 ont:isLinguisticGroup ont:Pragmatic ,
                                       ont:Semantic ;
                 ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
                 ont:spans ont:Phrase ;
                 ont:Name "Synaesthesie"^^xsd:string ;
                 ont:isExample "\"Sueßer die Glocken nie klingen\" (Weihnachtslied)"^^xsd:string ,
                               "\"golden wehn die Toene nieder\" (Clemens Brentano: Abendstaendchen)"^^xsd:string ,
                               "The silence was as thick as a forest."@en ;
                 rdfs:comment "Mitempfinden, das Ausdruecken einer Sinnesempfindung, die aus der Verschmelzung verschiedener nicht kompatibler Reize auf *ein* Sinnesorgan hervorgeht, die Wahrnehmung *eines* Reizes bewirkt zugleich die Erregung einer anderen Wahrnehmungsweise, so dass man Farben hoeren oder Toene sehen kann, so dass eine Stimme weich (Tastsinn), warm (Waermeempfinden), scharf (Geschmack), oder dunkel (Sehen) empfunden werden kann. (Berner)"^^xsd:string ,
                              "Synaesthesia is a rhetorical device or figure of speech where one sense is described in terms of another. This may often take the form of a simile. One can distinguish the literary joining of terms derived from the vocabularies of sensory domains from synaesthesia as a neuropsychological phenomenon."@en ;
                 rdfs:label "Synaesthesia"@en ,
                            "Synaesthesie"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Syncope
ont:Syncope rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:isInObject ont:Word ;
            ont:isInPosition ont:Center ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                  ont:Phonetic ;
            ont:isOmitted ont:Letter ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
            ont:spans ont:Sentence ,
                      ont:Verse ;
            ont:Name "Synkope"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"ein g'flickter Rock mit z'rissene Aufschlaeg\" (Nestroy: Der Talismann II, 17)"^^xsd:string ,
                          "\"gehen < gehn\""^^xsd:string ,
                          "\"waren < warn\""^^xsd:string ,
                          "When \"library\" is pronounced \"libary\""@en ;
            rdfs:comment "Cutting letters or syllables from the middle of a word. A kind of metaplasm."@en ,
                         "Verkuerzung; Auslassen eines kurzen Vokals im Wortinneren (Berner)"^^xsd:string ;
            rdfs:label "Sinkopa"@sr ,
                       "Syncope"@en ,
                       "Synkope"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Synecdoche
ont:Synecdoche rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:RhetoricalFigure ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                        ] ,
                        [ rdf:type owl:Restriction ;
                          owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                          owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                        ] ;
               ont:isInObject ont:Wordobject ;
               ont:isInPosition ont:Whole ;
               ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ;
               ont:isReplacedByAnotherElementOfSameMeaning ont:Phrase_Element ;
               ont:isRhetoricalGroup ont:Trope ;
               ont:spans ont:Sentence ,
                         ont:Verse ;
               ont:Name "Synecdoche"^^xsd:string ;
               ont:isExample "\"Es fanden Gespraeche mit dem Innenministerium statt (statt: mit dem Innenminister oder Vertretern des Innenministeriums)\""^^xsd:string ,
                             "\"Kohlhaas, der seine Farbe verlor (statt: dessen Gesicht blass wurde)\" ( Kleist: Michael Kohlhaas)"^^xsd:string ,
                             "\"die Jugend (stellvertretend fuer die jungen Menschen)\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                             "\"oesterreich gewann den Abfahrtslauf (statt: Die oesterreichische Mannschaft)\""^^xsd:string ,
                             "All hands on deck"@en ,
                             "Listen, you've got to come take a look at my new set of wheels."@en ;
               rdfs:comment "A whole is represented by naming one of its parts (genus named for species), or vice versa (species named for genus)."@en ,
                            "Mitverstehen, die menoymische Ersetzung des eigentlichen Begriffes durch einen zu seinem Bedeutungsfeld gehoerenden enderen oder weiteren Begriff; sie unterscheidet sich von der Metonymie dadruch, dass sie stets das gleiche Begriffsfeld inkludiert, wird aber heute meist synonym mit Metonymie verwendet, auch pars pro toto oder totum pro parte genannt. (Berner)"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Sinegdoha"@sr ,
                          "Synecdoche"@en ,
                          "Synekdoche"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Synesis
ont:Synesis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     ont:RhetoricalFigure ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                     ] ,
                     [ rdf:type owl:Restriction ;
                       owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                       owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                     ] ;
            ont:connects ont:Word_Element ;
            ont:isInObject ont:Wordobject ;
            ont:isInPosition ont:Whole ;
            ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                  ont:Phonetic ;
            ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
            ont:spans ont:Sentence ,
                      ont:Verse ;
            ont:Name "Synesis"^^xsd:string ;
            ont:isExample "\"Etwa ein Drittel der Beschaeftigten legten die Arbeit nieder.\""^^xsd:string ,
                          "\"Marmor, Stein und Eisen bricht...\""^^xsd:string ,
                          "\"Wind und Wetter kann uns nichts anhaben\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                          """“What's the use you learning to do right, when it's troublesome to do right and it ain't no trouble to do wrong, and the wages is just the same?” 

In these lines, the writer uses the plural form of “wage,” with the auxiliary verb “is,” which is syntactically wrong."""@en ;
            rdfs:comment """Synesis is a traditional grammatical term derived from a Greek phrase meaning unification, sense, meeting, or realization. It is a rhetorical device in which the conventional grammatical settlement of syntax is replaced by using an agreement in its sense. In other words, synesis is a grammatical production this is in agreement with the sense instead of the strict syntax. It is used to focus on the words’ creation consistent with the sense no longer its morphosyntactic form.

ein Satzglied ist auf ein anderes nicht nach der grammatischen Regel, sondern nach dem Sinn oder der inhaltlichen Bedeutung fomuliert (Berner)"""^^xsd:string ;
            rdfs:label "Siniceza"@sr ,
                       "Synesis"@de ,
                       "Synesis"@en ;
            rdfs:seeAlso "Constructio ad sensum"@la ,
                         "Synizesis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Synonymy
ont:Synonymy rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded ont:Word_Element ;
             ont:isInObject ont:Wordobject ;
             ont:isInPosition ont:Whole-Succession-With-Conjunction ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
             ont:spans ont:Sentence ,
                       ont:Verse ;
             ont:Name "Synonymy"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Autor und Verfasser\""^^xsd:string ,
                           "\"Doktorarbeit und Dissertation\""^^xsd:string ,
                           "\"Universitaet und Hochschule\""^^xsd:string ;
             rdfs:comment "Beziehung der Bedeutungsgleichheit zwischen sprachl. Zeichen. Die ling. Diskussion ueber S. ergab divergierende Einschaetzungen des Begriffs je nachdem, welche Kriterien fuer \"Gleichheit\" angelegt und welche Existenzformen oder Ebenen von Zeichen ins Auge gefasst wurden. (Metzler)"^^xsd:string ;
             rdfs:label "Sinonimija"@sr ,
                        "Synonymie"@de ,
                        "Synonymy"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Syntactic
ont:Syntactic rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:LinguisticGroup ;
              rdfs:label "Syntactic"@en ,
                         "Syntaktisch"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Tautology
ont:Tautology rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       ont:RhetoricalFigure ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                       ] ,
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                         owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                       ] ;
              ont:anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ,
                                                        ont:Word_Element ;
              ont:isInObject ont:Phraseobject ,
                             ont:Wordobject ;
              ont:isInPosition ont:Whole-Succession-Without-Conjunction ;
              ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
              ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfSpeech ;
              ont:spans ont:Sentence ,
                        ont:Verse ;
              ont:Name "Tautologie"^^xsd:string ;
              ont:isExample "\"Das Leben leben, immer, immer und ewig\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                            "\"Ich habe bereits Stilfehler des Stils korrigiert\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ;
              rdfs:comment "ein Begriff wird durch mehrere Woerter gleicher Bedeutung wiedergegeben, im Gegensatz zum Pleonasmus ist die Tautologie meist zweigliedrig mit einer und-Verbindung, stilistisch ebenso unschoen wie der Pleonasmus (immer und ewig; ganz und gar) (Berner)"^^xsd:string ;
              rdfs:label "Tautologie"@de ,
                         "Tautologija"@sr ,
                         "Tautology"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Tmesis
ont:Tmesis rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    ont:RhetoricalFigure ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                    ] ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                    ] ;
           ont:isInObject ont:Sentenceobject ;
           ont:isInPosition ont:Center ;
           ont:isLinguisticGroup ont:Morphological ,
                                 ont:Syntactic ;
           ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
           ont:separates ont:Sentence_Element ;
           ont:spans ont:Sentence ;
           ont:Name "Tmesis"^^xsd:string ;
           ont:isExample """In the following sentence the word \"appear\" occurs between the two words that make up the compound \"hereafter.\"

This is the place where Christ will come, as will here appear after."""@en ,
                         "„die Schlacht, die uns bevor beim Strahl des Morgens steht“ (Kleis: Pring Friedrich von Homburg)"^^xsd:string ;
           rdfs:comment "Interjecting a word or phrase between parts of a compound word or between syllables of a word."@en ,
                        "Zerschneidung; bezeichnet die Trennung eines zusammengesetzten Wortes durch einfuegung anderer Satzteile, bei Homer gelaeufig aus metrischen Gruenden als Trennung des Praefixes vom Verb, im Deutschen vorwiegend im aelteren Sprachgebrauch, eine Tmesis kann nur bei zusammengehoerenden Wortteilen vorliegen – im Gegensatz zur Inversion. (Berner)"^^xsd:string ;
           rdfs:label "Tmesis"@en ,
                      "Tmesis"^^xsd:string .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Translation
ont:Translation rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:LinguisticOperation ;
                rdfs:label "Translation"@en ,
                           "Uebertragung"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Tricolon
ont:Tricolon rdf:type owl:NamedIndividual ,
                      ont:RhetoricalFigure ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                      ] ,
                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                        owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                        owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                      ] ;
             ont:connects ont:Phrase_Element ;
             ont:isInObject ont:Wordobject ;
             ont:isLinguisticGroup ont:Semantic ,
                                   ont:Syntactic ;
             ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
             ont:spans ont:Sentence ;
             ont:Name "Tricolon"^^xsd:string ;
             ont:isExample "\"Veni, vidi, vici\""^^xsd:string ,
                           "\"Verliebt, verlobt, verheiratet\""^^xsd:string ,
                           """„Es ist so bequem, unmuendig zu sein.
Habe ich ein Buch, das fuer mich Verstand hat,
einen Seelsorger, der fuer mich Gewissen hat,
einen Arzt, der fuer mich die Diaet beurteilt usw.,
so brauche ich mich ja nicht selbst zu bemuehen.“ (Immanuel Kant)"""^^xsd:string ;
             rdfs:comment """Tricolon is a rhetorical term that consists of three parallel clauses, phrases, or words, which happen to come in quick succession without any interruption

Aus drei Kola [Satzgliedern] zusammengesetztes Satzgefuege (Duden)"""^^xsd:string ;
             rdfs:label "Tricolon"@en ,
                        "Trikolon"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Trope
ont:Trope rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   ont:RhetoricalGroup ;
          rdfs:label "Trope"@en ,
                     "Tropenfigur"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Verse
ont:Verse rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   ont:LinguisticScope ;
          ont:Name "Verse"^^xsd:string ;
          rdfs:label "Vers"@de ,
                     "Verse"@en ;
          rdfs:seeAlso "Strophe"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Verse_Element
ont:Verse_Element rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           ont:LinguisticElement ;
                  ont:Name "Verse"^^xsd:string ;
                  rdfs:label "Verse_Element"@en ,
                             "Verselement"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Verseobject
ont:Verseobject rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         ont:LinguisticObject ;
                ont:Name "Verse"^^xsd:string ;
                rdfs:label "Verseobject"@en ,
                           "Versobjekt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Vocal
ont:Vocal rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   ont:LinguisticElement ;
          ont:Name "Vocal"^^xsd:string ;
          rdfs:label "Vocal"@en ,
                     "Vokal"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Whole
ont:Whole rdf:type owl:NamedIndividual ,
                   ont:LinguisticPosition ;
          rdfs:label "Ganze"@de ,
                     "Whole"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Whole-Succession
ont:Whole-Succession rdf:type owl:NamedIndividual ,
                              ont:LinguisticPosition ;
                     rdfs:label "Ganze-Nachfolgend"@de ,
                                "Whole-Succession"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Whole-Succession-With-Conjunction
ont:Whole-Succession-With-Conjunction rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                               ont:LinguisticPosition ;
                                      rdfs:label "Ganze-Nachfolgend-mit-Konjunktion" ,
                                                 "Whole-Succession-With-Conjunction"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Whole-Succession-Without-Conjunction
ont:Whole-Succession-Without-Conjunction rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                  ont:LinguisticPosition ;
                                         rdfs:label "Ganze-Nacheinander ohne Konjunktion"@de ,
                                                    "Whole-Succession-Without-Conjunction"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Whole-Symetric
ont:Whole-Symetric rdf:type owl:NamedIndividual ,
                            ont:LinguisticPosition ;
                   rdfs:label "Ganze-Symmetrisch"@de ,
                              "Whole-Symetric"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Whole-With-Interruption
ont:Whole-With-Interruption rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                     ont:LinguisticPosition ;
                            rdfs:label "Ganz-mit-Unterbrechung"@de ,
                                       "Whole-With-Interruption"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Word
ont:Word rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  ont:LinguisticScope ;
         ont:Name "Word"^^xsd:string ;
         rdfs:label "Word"@en ,
                    "Wort"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Word_Element
ont:Word_Element rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          ont:LinguisticElement ;
                 ont:Name "Word"^^xsd:string ;
                 rdfs:label "Word_Element"@en ,
                            "Wortelement"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Wordobject
ont:Wordobject rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        ont:LinguisticObject ;
               ont:Name "Word"^^xsd:string ;
               rdfs:label "Wordobject"@en ,
                          "Wortobjekt"@de .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#Zeugma
ont:Zeugma rdf:type owl:NamedIndividual ,
                    ont:RhetoricalFigure ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isLinguisticGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:LinguisticGroup
                    ] ,
                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                      owl:onProperty ont:isRhetoricalGroup ;
                      owl:someValuesFrom ont:RhetoricalGroup
                    ] ;
           ont:anotherElementOfSimilarMeaningIsAdded ont:Phrase_Element ;
           ont:isInObject ont:Wordobject ;
           ont:isInPosition ont:Whole-Succession ;
           ont:isLinguisticGroup ont:Syntactic ;
           ont:isRhetoricalGroup ont:FigureOfConstruction ;
           ont:spans ont:Sentence ,
                     ont:Verse ;
           ont:Name "Zeugma"^^xsd:string ;
           ont:isExample "\"Die Augen des Herrn sehen auf die Gerechten und seine Ohren auf ihr Schreien\" (Bibelvers)"^^xsd:string ,
                         "\"Er trank Bier, wir Wein.\" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                         "\"Es ist leichter den Mund zu halten, als eine Rede. \" (Helmut Glueck: Metzler Lexikon Sprache)"^^xsd:string ,
                         "\"He works his work, I mine\""@en ,
                         "\"Ich gehe aus, Baptist! Vor allem davon, dass Sie mir auf meine Talerchen achten!” (Dagobert Duck)"^^xsd:string ,
                         "\"Ich heiße nicht nur Heinz Erhardt, sondern Sie auch herzlich willkommen.” (Heinz Ehrhardt)"^^xsd:string ;
           rdfs:comment "die Verbindung zweier Nomina durch ein Verb, das, da doppelsinnig, sinngemaeß nur zu einem passt. (Berner)"^^xsd:string ;
           rdfs:label "From the Greek word ζεύγμα, meaning 'yoke'. A figure of speech in which one word applies to two others in different senses of that word, and in some cases only logically applies to one of the other two words. This is a similar concept to syllepsis."@en ,
                      "Zeugma"@de ,
                      "Zeugma"@en ,
                      "Zeugma"@sr ;
           rdfs:seeAlso "Syllepsis"@en .


###  https://github.com/kyleiwaniec/ENRhOOT-Ontology/en-rhoot.owl#isRhetoricalGroup
ont:isRhetoricalGroup rdf:type owl:NamedIndividual ;
                      ont:Name "isRhetoricalGroup"^^xsd:string .


#################################################################
#    Annotations
#################################################################

ont:isRhetoricalGroup rdfs:label "istRhetorischeGruppe"@de ,
                                 "isRhetoricalGroup"@en .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
